# 门罗·C.比厄斯利的美学 aesthetics (Michael Wreen)

_首次发表于 2005 年 9 月 13 日；实质性修订于 2022 年 12 月 28 日_

门罗·比厄斯利（1915-1985）出生并在康涅狄格州布里奇波特市长大，毕业于耶鲁大学（1936 年获得学士学位，1939 年获得博士学位）。他曾在多所大学任教，包括圣玛丽学院和耶鲁大学，但他的大部分职业生涯都在斯沃斯莫尔学院（22 年）和天普大学（16 年）度过。

比厄斯利以他在美学领域的工作而闻名，本文将专门讨论他在这个领域的工作，但他是一个极度好奇的人，发表了许多领域的文章，包括历史哲学、行动理论和现代哲学史。事实上，他的兴趣不仅限于“纯粹的哲学”，甚至不仅限于广义上的哲学。他的第一本书《实用逻辑》（1950 年）是当代时期最早的非正式逻辑或批判性思维教材之一，《直线思维》（1950 年）是一本相关的书籍，在 25 年的时间里出版了四个截然不同的版本。除了哲学之外，他还写有文学批评、风格、写作和人文学科的书籍和文章。简而言之，比厄斯利对人文学科有广泛的兴趣，尤其是哲学和美学。

三本书和一些文章构成了比厄斯利在美学领域的核心工作。其中第一本书《美学：批评哲学中的问题》（1958 年；附后记再版于 1981 年）是迄今为止最重要、最全面和最有影响力的。更重要的是，它也是分析传统中第一部系统、有力论证且批判性知情的艺术哲学著作。虽然这本书的主要目的不是如此，但它表明分析哲学和对艺术的浓厚兴趣并不需要孤立存在，而是可以相互启发和影响。这本书的成就之一就是今天人们对此已经视为理所当然。在它写作的时候，并不是每个人都认同这一点，包括英美哲学界和艺术批评界的许多人在 20 世纪 50 年代中期正好持相反的观点。鉴于《美学》涵盖的广泛主题、对它们进行的智慧和哲学知情的处理、这项工作在历史上前所未有的性质以及它对该领域后续发展的影响，一些哲学家，包括一些批评比厄斯利的人，认为《美学》是 20 世纪分析美学中最令人印象深刻和重要的著作。

_批评的可能性_（1970 年），这三本书中的第二本，范围更为适度，也不那么开创性。它专注于文学批评，限制在四个问题上：文学文本的“自给自足性”，文学解释的本质，对文学文本的评判以及糟糕的诗歌。在《美学》中提出和辩护的观点在《可能性》中得到进一步的解释和辩护，并引入和运用了一些新概念，例如言语行为的概念。与比厄斯利的所有著作一样，引用和讨论了许多诗人、小说家、短篇小说作家、散文家、评论家和哲学家。风格、语调和方法也是比厄斯利的典型特点：极其清晰和坦率的散文，语调温和但论证坚定。

最后一本书《审美观点》（1982 年）是一本论文集，其中大部分是旧作，有些是新作。这本书以主文的标题命名，但标题也是象征性的，表明比厄斯利对整个艺术哲学的方法：必须采取审美观点。书中重新印刷了十四篇论文，主要涉及审美和艺术批评的本质，并增加了六篇新作。这些新作特别有趣，因为它们构成了比厄斯利对所涉及主题的最后一句话，而这些主题本身就是核心问题：审美体验、艺术定义、价值判断、艺术批评中的理由、艺术家的意图和解释，以及艺术与文化。

* [1. 背景](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#Back)
* [2. 美学的本质](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#NatuAest)
* [3. 艺术的本体论：现象主义和朋友们](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#OntoArtPhenFrie)
* [4. 艺术的本质是制度性的](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#ArtEsseInst)
* [5. 物体和种类](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#PhysObjeKind)
* [6. The Definition of Art](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#DefiArt)
* [7. Against Institutional Definitions](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#AgaiInstDefi)
* [8. 新浪漫主义的定义](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#NeoRomaDefi)
* [9. 艺术家的意图](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#InteArti)
* [10. 意向主义者的反击](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#InteStriBack)
* [11. 归纳与演绎之间](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#HalfBetwInduDedu)
* [12. 意义和言语行为](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#MeanSpeeActs)
* [13. 标准和意义](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#CritMean)
* [14. 法律的字面意义和精神意义](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#LettLawSpirLaw)
* [15. 回到文学话语](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#BackLiteDisc)
* [16. 内部与外部](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#InteExte)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#Bib)
* [主要文献](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#PrimLite)
* [次级文献](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#SecoLite)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#Rel)

***

## 1. 背景

在《美学》中，比厄斯利发展了一种对艺术敏感的艺术哲学，这种艺术哲学关注三个方面：

1. 艺术本身和人们对艺术的非哲学兴趣和观点，
2. 评论家对艺术的宣告，以及
3. 哲学的发展，特别是分析传统中的发展，尽管不仅限于此。

比起其他人，比厄斯利对艺术的热爱超越了任何哲学承诺，他认真地试图理解它。尽管他并不自动顺从于对艺术的先反思意见或兴趣，但他像亚里士多德一样认为它们值得尊重，并对任何不与它们接触、轻率地否认或忽视它们的艺术哲学表示反对。他的艺术哲学是基于对艺术的热爱，而不是对哲学或任何议程（心理、政治、宗教、哲学或其他）的热爱。他的著作中丰富的艺术作品例证和讨论以及他的哲学论证和结论都证明了这一点。对于艺术评论家的言论，他同样关注并尊重，但并不自动顺从。

在 20 世纪 40 年代末和 50 年代初，比厄斯利发展他的艺术哲学的历史背景包括前文提到的三个要素。艺术领域出现了新的形式，音乐、绘画和文学都有新的作品出现，但同时也存在着一套被普遍认为在美学上卓越且值得关注的作品。艺术评论已经成为一个产业，各种主流学派蓬勃发展：马克思主义、形式主义、精神分析、符号学、历史学、传记学等。哲学也以迅猛而出人意料的方式发生了变化。分析哲学以其对语言的重视和强烈的经验主义倾向，在短短 20 多年内在美国大学中占据主导地位，并主导了哲学界。

比厄斯利对这三个方面都做出了回应。他对艺术领域的发展的立场可能最好描述为开放而温和。他欢迎新的发展，并经常提到新作品和缺乏名声、声名狼藉或广泛认可的作品。然而，他并不自动接受最新的潮流、时尚或运动，而是试图从作品中获得一些东西，如他所说。如果失败，他可能会暂时忽略作品，尽管他总是认为这可能是他的问题而不是作品本身的问题。然而，无论如何，西方传统中那些确立的作品，如巴赫、戈雅和教皇的作品，在任何值得称名的艺术哲学中都必须受到尊重和考虑。

至于艺术批评，比厄斯利认为很多批评读起来就像是一个击球手一直盯着记分板、球迷、合同、历史地位或者看台上的妻子的思考，而不是盯着球本身。换句话说，很多批评忽略了应该成为主要关注对象的作品本身。吸引比厄斯利的批评学派，也是他的艺术哲学所支持的，是所谓的新批评。新批评以文学为基础，将文学作品置于批评关注的中心，并否认或者至少大大贬低了有关文学作品起源的事实、对个体读者的影响以及个人、社会和政治影响的相关性。批评家需要进行密切阅读，而不是提供关于作者的生平信息、作品创作时社会状况的概述、创作心理学的数据、对作品对社会影响的预测，当然也不是详细描述批评家对作品的个人反应的自传。新批评主要是解读者，他们研究文学作品，尤其是诗歌，就像它们是被发现的物体——有价值的矿石、稀有的宝石和平凡的石头，每一种都有其独特的特性。作为一名专家评估员，批评家必须彻底而敏感地检查眼前的物体，以发现它们的确切性质，并在最好的情况下，发现它们的特殊价值。艾伦·泰特说的口号是：“我们必须回到，我们绝不能离开，诗本身”（泰特 1955 年，63 页）。比厄斯利的言论中也表达了类似的观点，他说：“\[批评家的]任务是保持对…文本意义的关注”（PC：34 页）。尽管基于文学批评，新批评可以并且应该扩展到其他艺术领域，比厄斯利认为：所有艺术批评都应该认真努力地将其对象视为特殊、自治和重要的存在，而不是为了其他目的或价值而屈从；所有艺术批评都应该试图理解艺术作品如何运作以及它们具有什么意义和美学特性；所有艺术批评都应该努力寻求客观和公开可访问的方法和标准来测试其言论。新批评正是这样做的，而其他批评，尤其是浪漫主义批评（广义上的术语），没有这样做：它们专注于作为独立存在的艺术作品本身，具有自己的特性。新批评认为，太多的批评实质上是浪漫主义的，过于关注艺术家，而不是艺术作品。

哲学的发展是另一回事。总的来说，艺术哲学一直被哲学家们视为一个次要领域，远不如该领域的其他主要分支那样严谨和重要（这种观点在今天仍然广泛存在），但在比厄斯利开始研究《美学》的时候，对美学的低评价甚至更加明显。在它的早期，分析哲学倾向于逻辑实证主义，它认为美学价值判断——比厄斯利认为这是艺术批评的核心——在认知上毫无意义；而普通语言哲学，即在二战后短暂繁荣的一种分析哲学，对问题的处理不系统，甚至反系统——强有力的哲学论点要么被禁止，要么被视为错误的标志或者是一种偏差。这两种分析哲学的品牌都不利于美学作为一个系统的研究领域。然而，还有一种与这两种方法都无关的一般形式的分析哲学，即没有对逻辑实证主义的科学主义或普通语言哲学的固执坚持的总体承诺的分析哲学。像伯特兰·罗素、G.E.摩尔和 C.D.布罗德等哲学家，是没有任何议程的分析家，而比厄斯利更多地站在他们的阵营中——也就是说，根本没有明确的分析哲学阵营——而不是其他任何人的阵营。对他来说，对艺术哲学的分析方法仅仅意味着批判性地审视艺术和艺术批评的基本概念和信念。这样做哲学需要清晰、精确的眼光来识别、揭示和评估论证，但作为一个系统的研究，美学仍然是一个真正的可能性。

## 2. 美学的本质

即使是在《美学》这样一本长达 600 多页的书中，也无法详细涵盖所有艺术形式，因此比厄斯利只能集中研究三种相对独立的艺术形式：文学、音乐和绘画。与上述哲学观念相一致，美学被认为是元批评。“如果没有人谈论艺术作品，就不会有美学问题”，比厄斯利说，“在我们有一些批评性陈述可以研究之前，我们无法进行美学研究”（《美学》1, 4）。美学关注的是“批评的本质和基础，...就像批评本身关注的是艺术作品一样”（《美学》6）。当时流行的、至今仍然广泛存在的观点认为哲学是一种二级、元层次的、本质上是语言活动的活动，它以化学、宗教或历史等一级活动的言论为研究对象，这种观点在比厄斯利对美学本质的看法中得到了反映。

这是一个有问题的观点，然而，它在某种程度上与比厄斯利自己的哲学实践相矛盾。像“艺术作品具有什么样的存在或存在方式？”这样的问题——一个关于本体论的问题，也是比厄斯利的问题——只是从艺术评论家的陈述中产生，因为评论家使用了“艺术作品”这个术语，并且有了这个概念，对与之相应的对象的本体论地位的探究才成为可能。但这个问题本身并不是从批评实践中产生的，至少不是在术语的任何重要意义上。首先，除了评论家之外，其他人也使用“艺术作品”这个术语——例如艺术经销商和艺术供应商——所以同样可以认为本体论问题是从艺术经销或艺术供应的本质和基础中产生的。相关的一点是，同样的论证也适用于艺术之外的领域。农民和杂货商谈论苹果，如果没有“苹果”这样的术语，就无法提出“苹果具有什么样的存在或存在方式？”这样的本体论问题。然而，这不是一个与种植或销售苹果有直接或有意义的方式相关的问题，也不是一个涉及苹果种植或经营超市的本质和基础的问题。评论家、农民和艺术供应商都可以很好地工作而不需要进行本体论的探究；本体论问题并不潜伏在背后等待提问。简而言之，比厄斯利的元哲学观点认为美学是元批评的观点在他提出的理由下是不确定的，只有在将“元批评”这个术语扩展到其通常范围之外时才准确或正确，并且在某种程度上与比厄斯利自己的哲学实践相矛盾。然而，这并不否认，美学的很大一部分可以有益地被视为元批评，作为对艺术评论家所做陈述的本质和基础进行批判性的审查和评估，至少如果将艺术评论家的概念广义地包括几乎每个曾经站在画前、听过一首音乐或读过一本小说然后对其发表评判的人。

比厄斯利认为，批评性陈述有三种类型：描述性、解释性和评价性。第一种涉及艺术作品中的非规范属性，这些属性仅仅存在于其中，在某种程度上，如果足够敏感、专注和有经验的人，至少原则上可以为任何正常的眼睛和耳朵所感知。"画的右上角有一个小红斑"是一个描述性陈述，但"Haydn 的第 23 交响曲充满了动态张力"也是一个描述性陈述。比厄斯利认为，描述性陈述引发的哲学问题涉及形式的概念。解释性陈述也是非规范的，但涉及艺术作品的“意义”，这里的“意义”指的是作品与之相关的（除了少数例外）外部事物之间的语义关系，或者至少是所谓的语义关系。"那是 Notary Sojac 的画像"是一个解释性陈述，"那是一只独角兽的画像"、"这段文字涉及布鲁图斯对凯撒的背叛"和"《麦克白》的论点非常简单：你不可杀人"也是解释性陈述。最后，批评性评价是规范性判断，基本上是说一个艺术作品是好的还是坏的，或者它有多好或多坏。"莫扎特的《土耳其进行曲》是一首优秀的短小钢琴曲"是一个批评性评价，"《酒吧地板上的脸》是糟糕的诗"也是一个批评性评价。"这是美丽的"的判断——根据康德的观点，这是一个品味判断的典范——有时被认为是一个批评性评价（《美学》：9），但更常见的是（例如，《美学》：463、507），并且在比厄斯利后期的著作中总是被视为一个描述性判断，并且经常至少部分地成为批评性评价的基础。

## 3. 艺术的本体论：现象主义和朋友们

《美学》的第一章部分是专门讨论艺术的本体论，或者说是美学对象，正如比厄斯利当时常说的那样。他当时很少使用“艺术作品”这个术语，因为后来他承认，他不想陷入“艺术作品定义的问题，这个问题并没有让他相信它的重要性，也没有给他带来什么令人满意和愉快的解决方案。”（《美学》：xviii）

那种情况发生了变化，比厄斯利后来确实提出了对艺术的定义。无论如何，在《美学》中首先讨论的是“审美对象”的本体论。

所辩论的本体论始于对物理对象和知觉对象之间的区别。当我们谈论一个物体的尺寸是六英尺乘六英尺，并且静止不动时，我们谈论的是一个物理对象；当我们谈论一个物体是动态和令人恐惧时，我们谈论的是一个知觉对象。知觉对象是我们所感知的对象，对象“至少有一些品质是可以直接感官意识到的”（《美学》31 页）。美学对象是知觉对象的一个子集。然而，这并不意味着美学对象不是物理对象。美学对象可能不同于物理对象——概念上的区别可能标志着一个真实的区别——或者它们可能是物理对象——概念上的区别虽然有些误导，但可能只是标志着“同一事物的两个方面”（《美学》33 页）。起初对于选择哪种选择并不在意——比厄斯利提到他不“看到选择哪种术语（对象或方面）有多大区别”（同上）——然后他继续发展了一个强调对象而不是方面的本体论。

这个本体论在倾向上是现象主义的，尽管也可以接受更物理主义的解释。对于一个审美对象的呈现被定义为特定人在特定场合所经历的对象。本质上，呈现是审美对象的感官数据。然而，审美对象并不是呈现，因为那将不仅引发审美对象的无法控制的人口爆炸，还会导致批评的混乱；审美对象也不是呈现的类别，因为审美对象必须至少具有一些知觉属性，而类别作为抽象实体则没有。然而，

每当我们想要谈论一个美学对象时，我们可以谈论它的呈现。（\*美学：54）

比厄斯利说，

> 这并不是将美学对象“简化”为一个呈现；它只是将关于美学对象的陈述分析为关于呈现的陈述（\*美学：54）。

实际上，这是一种语言现象主义的形式，并使比厄斯利致力于将关于美学对象的陈述充分翻译为关于此类对象的展示的陈述，实际上是关于此类对象的经验的陈述。由于多年来语言现象主义作为一种普遍本体论或本体论替代物遭到了非常强烈的批评，如果止步于此，比厄斯利的本体论将会遇到足够的问题。

但它并没有止步。比厄斯利不满足，继续区分

1. 作品本身——比如说，以书面形式记录下来的戏剧——与
2. 它的一个特定制作——老维克剧院的制作，与马奎特大学戏剧系的制作相对比——来自
3. 它的一个特定演出——昨晚在赫尔费尔剧院的演出——来自
4. 它的一个特定呈现——戏剧在彼得·阿莱尤纳斯昨晚观看演出时的体验中展现出来。

相同的区别在各种艺术形式中都存在，尽管在不同的艺术形式中有所不同，并且在某些艺术形式中比其他艺术形式更自然。有贝多芬的《D 小调交响曲》（艺术品），它的制作（费城交响乐团的录音），它的特定演奏（我昨晚在家里播放的录音），以及它的特定呈现（我和其他人昨晚在家里的体验）。至少在许多艺术形式中，一个艺术品可以有多种制作；一个制作可以有多种演奏；一个演奏可以产生多种呈现。正如比厄斯利所指出的，这些区别在某些艺术形式中在一定程度上会消失，并且必须稍微扩展一下才能适应所有艺术形式。他说，在默读一首诗时，制作就是呈现（我认为也是演奏）；“在建筑中，建筑师的计划是艺术品；完成的建筑是制作”（_美学_：57-58）（也可能是演奏）；在绘画和雕塑中，“艺术品和制作之间的区别几乎消失了”（_美学_：58）（演奏可能与两者都相同）。

但是，美学对象，即批评关注的对象是什么？它不是呈现或呈现类别，也不是艺术品，比如贝多芬的第九交响曲。如果美学对象是艺术品，它将具有矛盾的特征，因为第九交响曲的不同录音具有不同且不兼容的特征：有些录音少于 60 分钟，有些则更长。剩下的，也是美学对象必须是的，是制作。因此，批评关注的主要对象是艺术品的制作，批评家的基本工作是描述、解释和评价这样的制作。

虽然有趣、独创和优雅，但这个立场也存在问题。除了执行比厄斯利所承诺的翻译计划的困难之外，语言现象主义几乎只是试图享受简化的、感知数据本体论的好处，而不付出代价。简化的翻译有承诺；提出和捍卫一个复杂、困难、违反直觉且无法解释的翻译计划，即使是以概要形式，除了为了翻译而翻译之外，几乎没有意义。这样的翻译要么有本体论和哲学目的——而且似乎确实有（将“p”充分简化翻译为“q”只意味着对“q”中提到的实体的承诺）——要么没有——在这种情况下，这种翻译的可能性可能对语言学家和喜欢奇怪的客厅游戏的人感兴趣，但对其他人没有意义。简而言之，辩称原则上可以避免谈论一种实体而转而谈论另一种实体，如果这是哲学，那就是间接本体论，而避免对本体论明确立场并不改变这个事实。因此，尽管比厄斯利明确表示美学对象不是呈现，但他似乎仍然承认了现象主义。

但是，演示文稿本身并不适合进行批判性关注。它们数量众多且变化多样，无法形成客观批评的基础，因此批评变得困难重重，不值得付出努力。此外，将审美对象视为演示与批评家们的实践（即许多评论）相冲突。这对比厄斯利来说并不是什么新鲜事——他在几个地方都这样说过——但这意味着他不应该走得太远，走上现象主义的道路。

现象主义，即使以语言的形式出现，也与将审美对象与作品等同起来相冲突，因为在很多情况下，审美对象的产生并不等同于其呈现。但即使将现象主义放在一边，只是按照比厄斯利的说法来看，将审美对象与作品等同起来仍然存在一些异常。首先，最重要的是，审美对象的本体论地位会变化到几乎没有哲学意义的程度。小说的创作，如果默读，是一种心理活动，一系列的思维，也许还伴随着图像。然而，戏剧或交响乐的创作则完全不是心理活动，而是一种公开可见的事件或过程。因此，它具有事件或过程所具有的本体论地位。在建筑学中，创作是一座建筑物（或桥梁或人行道），因此是一个物理对象（或一个具有物理属性的文化对象，有人会这样说）。这种广泛的变化表明，艺术并没有真正的本体论，没有足够坚实、有限或系统相关的艺术形式值得注意。将审美对象视为作品的第二个问题是，由于一些审美对象是心理对象，上一段末尾提到的现象主义问题在至少某些情况下会再次出现，其中包括文学。第三个问题，实际上已经注意到了，即在一个艺术形式中，审美对象的本体论地位会发生变化。例如，在诗歌的情况下，如果一首诗默读，创作和审美对象是一种心理事物，但如果同一首诗公开朗读给观众听，创作和审美对象则成为一个事件。

这些异议本身并不能反驳比厄斯利关于艺术本体论的观点。它们只是显示了为此付出的代价。也许其他观点提供的洞见较少，或者它们提供的洞见更多，但代价更高，即产生更多或更大的异常。综合考虑，比厄斯利的观点可能仍然是最好的。如果是这样，可以得出的结论可能是，艺术本体论并不是一个非常富有成果或重要的哲学研究领域，忽视它对哲学或艺术批评都没有什么伤害。

## 4. 艺术本质上是制度化的

有一种观点，比厄斯利肯定认为是不可接受的，即使他后来意识到自己早期的立场不可行，那就是艺术作品是“本质上是制度化的”。根据上下文的不同，这可能是关于“艺术”的定义或关于艺术的本体论的主张。比厄斯利都否定了这两种主张，但是区分它们是很重要的。

当将货币称为“本质上是制度化的”时，一个人可能只是在声称“这是货币”的定义或真值条件中包含对社会制度的参考。这并不意味着 25 美分硬币、10 美分硬币、5 美分硬币等属于与物理对象不同的本体论范畴，即文化或制度对象。

如果从本体论的角度来看，这种主张的力量在于艺术作品不是物理对象，而是一种完全不同的对象，一种其本质和存在部分由文化、传统或社会制度构成的对象。阿瑟·丹托（Arthur Danto）在他的艺术作品和“纯粹的真实事物”（1981 年，1）之间的区别中，以床和领带作为纯粹的真实事物的范例，暗示了这种本体论的区别。对于丹托来说，正是（1）艺术理论和（2）艺术的“关于性”，或者说艺术必然受到解释的事实，使得纯粹的真实事物在某种程度上转化为艺术作品，并获得了新的本体论地位。丹托从未详细阐述过艺术理论的本质，但显然所有这些理论都要求一个对象被适当地放置在“艺术世界”中才能成为艺术作品，而不是任何人在任何时候都可以这样做。但即使抛开丹托关键概念的不确定和未解释的本质，以及许多艺术作品（例如，典型的协奏曲）似乎根本不是关于任何事物，或者在任何重要意义上都不需要解释（至少在为其制定关于或解释的东西之前，例如它是关于正在演奏的音符，或者它对协奏曲的历史进行评论）——即使这些都被抛开，很难看出（1）和（2）如何能够产生本体论的转变，即那些本质上是物理对象的东西如何在本体论上变成不同的对象。比厄斯利认为，（1）和（2）所暗示的是，如果一个物理对象是一件艺术作品，它就有或者至少可以有一些它本来没有的属性。如果一个人是警察，他就有一些属性，比如能够逮捕人，而这些属性在其他情况下他是没有的，但是一个警察具有一个人所具有的本体论地位，不多不少。从警察学院获得证书并佩戴徽章可能会“改变”一个人，但是一个新的对象，一个本质上是制度或文化对象的警察，并不是因为这样的行为而进入世界。因此，比厄斯利否定了艺术作品是文化对象而不是物理对象的论点，因为前者具有后者没有的属性。

## 5. 物理对象和种类

尽管比厄斯利早期对本体论的看法倾向于语言现象主义或非系统的多元主义，但那时已经有一些迹象表明他持有一种更简单、更常识的观点。这种本体论可以在他的艺术批评假设的表面下看到：

1. 美学对象是一个感知对象；也就是说，它可以有呈现。
2. 同一个美学对象的呈现可能发生在不同的时间和不同的人身上。
3. 同一个美学对象的两个呈现可能彼此不同。
4. 一个美学对象的特征可能无法在任何特定的呈现中完全展现出来。
5. 一个呈现可能是真实的；也就是说，呈现的特征可能与美学对象的特征相对应。
6. 一个呈现可能是虚幻的；也就是说，呈现的一些特征可能与美学对象的特征不相符。
7. 如果同一美学对象的两个呈现具有不兼容的特征，那么它们中至少有一个是虚幻的。（_美学_：46，48）

将“美学对象”理解为“艺术作品”，底层本体论根本不是感觉数据本体论或混合范畴本体论。事实上，几个前提条件——2、4 和 6；可能还有 3 和 7——与感觉数据本体论是明显不兼容的。相反，1-7 强烈暗示了艺术作品是一个物理对象：它是可感知的，在时间和空间上公开或主观上可用，可以从不同的观点和不同的时间出现不同的样子，可能在任何给定的场合下不能被完全理解，具有可能被正确或错误感知的属性，并且对其的归属遵守非矛盾律。

毫不奇怪，在 1958 年之后，比厄斯利

稳步朝着某种非还原主义唯物主义的方向发展，看看将艺术作品视为物质对象可以走多远。（《美学》：xxiv）

这种唯物主义是非还原的，因为艺术作品具有通常物质对象所没有的属性。比厄斯利认为，这种唯物主义在“独特”的艺术作品（如绘画）中运作良好，但“多样的艺术作品”——如有多次演出的音乐作品，存在多个版本的诗歌——则带来问题。音乐作品不是单一的乐谱或演出，诗歌也不是单一的印刷文本。因此，比厄斯利再次被推向本体论多元主义的方向：也许艺术作品要么是物质对象（独特的作品），要么是物质对象的一种（多样的作品），这里的“物质对象”被广泛解释为包括事件（如舞蹈）在内。这个立场与比厄斯利早期的立场相比只稍微更经济一些——没有艺术作品是思想，这是好的，因为将艺术作品视为思想与他的一些批判前提不太相符——只稍微更整洁一些——基本上，本体论范畴的增加受到了广义但抽象的“种类”概念的限制。

大多数哲学家对这种不连贯的本体论都不满意，比厄斯利也不例外。基本上有两种方法可以避免这种情况：

1. 将物理对象归入种类之下；
2. 将种类归入物理对象之下。

（第三种可能性是将两者都归入更广泛、包容性的类别之下。然而，除非存在一种相对修正主义的本体论，否则很难看出这样的第三类别会是什么。）这两种策略都涉及将其中一种类别置于首要位置，但每种策略都要求以一种公正的方式来对待我们对艺术的言说和思考。

第一个建议是将物理对象归入种类之下，这意味着《蒙娜丽莎》并不是一个物理对象，而是一种绘画。这种观点的一个困难在于，作为一种绘画，蒙娜丽莎将没有任何感知属性，这既奇怪又违反了比厄斯利的批判前提。第二个困难是，这是一个必然的真理，或者至少许多哲学家认为这是一个必然的真理，即只有一个《蒙娜丽莎》，然而所讨论的观点却意味着可能存在许多《蒙娜丽莎》，即种类的许多实例。

然而，这两个反对意见都不是决定性的。虽然比厄斯利没有讨论这两个反对意见，但第一个反对意见可以通过指出，严格来说，《蒙娜丽莎》是一种种类，但它具有感知属性，因为它的所有实例都具有感知属性。换句话说，由于种类的所有实例都具有感知属性，种类的实例足够接近种类，以便允许种类在术语的扩展意义上具有感知属性，这是一种小小的概念礼貌。这已经足够接近政府工作了（正如俗话所说）。然而，即使这个回答是可以接受的，如果《蒙娜丽莎》的两个实例在感知属性上有明显差异（比如由于暴露在阳光下），那么关于《蒙娜丽莎》的感知属性是什么的问题仍然是一个奇怪的问题。然而，这个问题和其他类似的问题可以通过将《蒙娜丽莎》视为一种蚀刻，并将其第一个实例作为其他实例的参考点来回答。

事实上，这个回答预示了对第二个反对意见的回应。也许我们不能创造出非常准确的绘画副本只是一个偶然的历史事实，正因为这个原因，我们对绘画种类的第一个实例非常重视。这可能是为什么我们非常不愿意承认——甚至认为这是不可能的——可能存在多个《蒙娜丽莎》的原因。

即使这两个反对意见都可以被驳斥，比厄斯利还是倾向于拒绝这样一种观点：所有艺术作品都是种类。

他也倾向于拒绝第二种观点：所有艺术作品都是物理对象。虽然这个话题没有详细探讨，但他的理由主要是因为许多艺术作品（例如木刻）有多个实例，如果每个艺术作品都是物理对象，就无法解释这个事实。比如，帕斯廷的《最后的晚餐》是在罗马还是巴黎？如果它是一个物理对象，它不能同时存在于两个地方，那么它是在哪个地方呢？既然“巴黎”和“罗马”都似乎不正确，正确的做法是拒绝木刻是物理对象的假设。相反，它是一种，有实例分别位于巴黎和罗马。

但是，如果这足以消除对某些艺术作品是种类的疑虑，那么根据前两段和前三段提到的理由，这也足以消除对所有艺术作品都是种类的疑虑。第一个还原观点，即所有艺术作品都是种类，剩下的障碍将被消除。

另一方面，整体的论证也可以轻易地从另一个角度来解释。如果物理对象确实具有感知属性，那么为什么不将所有的艺术作品都视为物理对象呢？这些作品可以通过一种更广义的方式，通过一种小小的概念礼貌来授予它们种类的称号。按照传统解释，亚里士多德认为在主要意义上，物质是个体，但在次要意义上，通过推广，种类也是物质。为什么不对艺术作品说类似的话呢？为什么不说，严格来说，艺术作品是物理对象，但在次要意义上，艺术作品是种类呢？

比厄斯利并没有深入探讨这个问题，所以我们无法知道他对上述观点会有何反应。然而，根据记录，他接受了他本来不愿涉足的杂乱多元主义。然而，这并不特别困扰他，因为他认为本体论问题并不像美学中的许多其他问题那样重要。

## 6. 艺术的定义

如上所述，比厄斯利在《美学》中尽可能地“刻意避免”（_Aesth:_ 59）使用“艺术作品”一词。即便如此，他也接近对其进行了定义。“美学对象”是他的替代术语，并且他确实提供了一个概要的定义。

“美学对象”的种类是“感知对象”。它的区别是什么？比厄斯利认为，它不是：

1. 一个动机或意图，即使是艺术动机或意图，它站在创作对象的背后，
2. 一个效果，即使是美学效果，它在那些体验它的人中产生的，或者
3. 一种态度，即使是美学态度，人们对对象持有的。

所需要的是客观的差异，而不是主观的差异，比如（a），（b）和（c）。这样的差异可以是两种类型之一。首先，它可以表达所有美学对象都具有的感知对象的特征。比厄斯利认为，在掌握了大量关于美学对象和艺术哲学的知识之前，这是不可能的；而且现在还没有。其次，一个客观的定义可以通过首先根据它们的感官领域将美学对象分成不同的类别，如视觉、听觉、触觉等，然后在每个领域内确定哪些客观特征区分美学对象和其他感知对象。

第二条路是比厄斯利在《美学》中采取的路线。简而言之，美学对象是：一个视觉感知对象，不属于塑料叉子、皱巴巴的纸张等物品类别；或者一个听觉感知对象，不属于划痕、噪音等物体类别；等等。这更像是对定义方法的概要而非定义本身的开端——比厄斯利自己也意识到了这一点，并且它本身也存在问题。然而，有趣的问题并不是这些问题是什么，或者这种“分而治之”的方法的最终成功或失败，而是为什么他首先采用了这种方法，以及为什么后来放弃了它。

他采用这种方法有两个原因。首先，像(a)、(b)和(c)这样的方法存在许多严重的问题（《美学》60-63 页）。其次，如果艺术批评可以成为知识，正如比厄斯利所相信的那样，那么需要的是一个可以独立研究、从其自身客观特质出发的研究对象。这两个因素使他寻求一个“美学对象”的客观定义。然而，由于确定必要和充分条件似乎是不可能的——美学对象之间的差异太大，哲学家之间的意见分歧太多——“分而治之”似乎是一种更好的策略。

他后来放弃这种方法的原因是，他意识到不仅他对(a)类型定义的反对意见并不是决定性的，而且以艺术家意图为基础的定义也有很多值得探讨的地方。

## 7. 反对机构定义

然而，在他得出这个观点之前，他花了一些时间反驳乔治·迪基提出的一种流行定义。根据迪基的说法，

> 从分类的角度来看，艺术作品是（1）一种人造物品，（2）其中的一些方面已经被某些人代表某个社会机构（艺术界）赋予了被欣赏的候选人的地位。（迪基，1974 年，34 页）

比厄斯利对（1）没有异议，但他对（2）提出了几点批评。

首先，他怀疑所谓的“欣赏”是否能够被称为任何形式的欣赏——历史的、道德的、个人的、专业的或其他任何形式。如果可以的话，这个定义就太宽泛了。不过，也许这里指的是明显的审美欣赏。在这种情况下，迪基必须将他的第二个条件与他对审美欣赏作为一种独特的欣赏形式的批评相一致。

其次，欣赏的候选人的概念是有问题的。一个欣赏的候选人不能仅仅是某个东西、某个属性（或方面），它只是潜在可欣赏的。太多的东西的太多属性都是潜在可欣赏的。然而，如果将“候选人”解释得更狭义和严格一些，那么认为一个属性需要像“欣赏的候选人”这样的地位似乎是错误的。例如，美国总统的候选人不仅仅是符合资格的人，而是那些已经采取了至少一些步骤来争取这个职位的人，或者是那些已经获得了官方认可的人。但在艺术作品的方面的情况下，有什么是可比较的呢？

什么样的准备或认可包含在被指定为欣赏的候选人的任务中？这个术语暗示着在宣布为欣赏的候选人之前，某物是无法被欣赏的。(APV: 133)

但是被欣赏，甚至是可欣赏的，不需要任何人的认可。

第三，问题是谁授予候选人的地位。迪基明确回答是“某个人或代表某个社会机构（艺术界）行事”，而艺术界本身则是

一个系统的束缚：戏剧、绘画、雕塑、文学、音乐等等，每一个都为其领域内的对象赋予地位提供了一个机构背景（Dickie 1974, 33）。

迪基称艺术世界为一个机构，他说：“这是一种既定的实践”（1974, 31）。音乐、绘画、文学等等都是社会实践。

比厄斯利对此不以为然。当涉及到可辨认的社会机构，比如大学时，什么是代表机构行事是很清楚的。例如，马凯特大学的校长宣布学费上涨，或者签署一份给予大卫·德克尔终身教职的文件。他在这样做时代表着该机构行事，因为大学作为一个机构有明确的规则、角色、权利、责任、权力、职位、概念和行为，而他则适应其中的方式使他能够提高学费或者授予终身教授的地位。在“艺术世界”中没有任何类似的情况——没有明确的、可辨认的一套相互关联的规则、角色、关系等等构成一个机构，因此也没有像马凯特大学或财政部那样有权力的个体能够赋予绘画、文学或音乐的地位。存在的只是对绘画、音乐和文学感兴趣的各种人的松散集合。然而，园艺和烹饪也是如此，但是玫瑰和小牛排不需要社会机构，也不需要“园艺世界”或“食物世界”，它们就是它们自己。比厄斯利认为，绘画、诗歌或协奏曲也不需要社会机构或“艺术世界”的细分来成为它们自己。博物馆、诗集、音乐学院和艺术评论杂志之所以存在，是因为人们感到有必要容纳、推广、探索和从已知为艺术作品的先前存在的、逻辑上优先的对象中获益。至于实践，

有没有任何意义去谈论代表一个“实践”行动？授予地位的权威可以集中在一个机构的象征上，但是实践本身似乎缺乏必要的权威来源。也许，正如迪基所构想的那样，艺术世界无法赋予地位。(APV: 134)

最后，独立于其他异议之外，还存在循环性的问题。艺术作品是以艺术世界为定义的；艺术世界由与艺术作品有某种特殊交往的人组成。最终，艺术是以自身为定义的。对于这个问题的回应，基本上是迪基的观点，即这个循环足够大，使得定义变得有趣且有信息量。然而，比厄斯利不满地摇了摇头：如果艺术作品最终是以自身为定义，那么一些重要的真理部分必然没有被包含在这个循环中。(APV: 134)

尽管其中一些反对意见仅适用于迪基，但比厄斯利认为，大多数反对意见以一种形式或另一种形式适用于每个机构对艺术的定义。

## 8. 新浪漫主义定义

他自己偏爱的观点是新浪漫主义和意图主义的——也许令人惊讶，因为比厄斯利在艺术哲学的其他方面反对浪漫主义和意图主义。艺术作品被定义为

_要么_是一种旨在能够提供具有显著审美特征的体验的条件安排 _要么_（顺便）是属于一类或类型的安排，通常意味着具有这种能力。（APV：299）

第一个分句更为重要；它表明，如果某物是一件艺术品，那么它是一种“条件安排”的人造物品，其创造者的意图是能够提供一种具有非可忽略审美特征的体验。重要的是要意识到这里没有说的内容。首先，定义并没有说一件艺术品的意图是提供（或能够提供）一个完整的审美体验。只需要“具有显著审美特征的体验”。其次，定义并没有说一件艺术品没有或不能具有功利性功能，从日常意义上讲。例如，一件艺术品可以是一把经常被人坐的椅子。第三，定义并没有说创造人造物品的主要意图是审美的。例如，创造宗教图标的主要意图可能是让信徒更接近上帝。然而，使得这样的图标成为艺术品的不是那个意图，而是另一个意图：即它能够为观看者提供具有显著审美特征的体验。这种特征有多显著并没有具体说明，但这可能是有益的。由于“艺术品”的确切范围有些不确定，因此“以旨在能够提供具有显著审美特征的体验的条件安排而创造的人造物品”的范围也是不确定的。如果这两者的范围相同或非常接近，并且“灰色区域”中的对象，即那些不确定是否在这两者的范围内的区域，也是相同或非常接近的，那么这个定义就更好了。

定义的第二部分涵盖了那些明确是艺术品但是以机械化、流水线生产的方式创造出来的对象，或者只是其类别的另一个实例。一些美丽的花瓶可能属于第一类，而许多中世纪的图标则属于第二类。为了确保定义的_被定义项_的范围与之相匹配，需要定义的第二个分句。

为什么要接受这个定义呢？比厄斯利认为有几个原因。首先，一个被选择用于美学理论的定义应该标志着一个对于美学理论来说有重要意义的区别（APV: 299），而比厄斯利的定义正是如此。其次，

在选择美学理论的关键术语时，我们应尽量保持与普通用法的接近（APV: 300）。

并非每个人对术语的使用都需要在定义中体现，尤其是对于像"艺术作品"这样弹性和有争议的术语，这在任何情况下都是不可能的。比厄斯利的定义有一个优点，它相当合理地捕捉到了一个在过去几个世纪中非常突出，并且在今天仍然广泛存在的用法，除了前卫派的言论和写作之外（APV: 300）。

换句话说，比厄斯利的定义捕捉到了一个术语的普通延伸。它可能无法捕捉到先锋派所使用的术语的延伸，他们可能声称沃尔蒂娜·韦伯的关节炎是一件艺术品，但这并不对它有任何实质性的影响。第三，对于“艺术品”的定义应该对除了美学之外的其他领域的研究者具有最大的实用性，这些领域本身应该（有时）被视为美学的支持和基础。（APV：304）

比厄斯利所考虑的领域，尤其是艺术史和人类学。第四也是最后，对于“艺术品”的定义应该“在概念上连接...艺术和美学”（APV：312）。比厄斯利的定义完全做到了这一点，直接将艺术定义为美学的一部分。

对于这个定义有什么反对的说法呢？抱怨可能来自各个方面，但大多数抱怨会集中在它过于狭隘。有人会争辩说，这个定义对“艺术作品”的范围理解不正确，因为它过时地关注了审美。20 世纪艺术、艺术批评和艺术哲学的发展表明了_艺术_和_审美_的独立性，结果是它们的范围出现了明显的分歧。例如，漂流木和石头被展示在博物馆中，并被编入艺术作品目录。因此，艺术品的实物性并不是艺术的必要条件。许多物体显然没有审美意图，但却是艺术作品。例如，杜尚著名的_喷泉_，一个倒置的小便池，是一件艺术品，但它是在工厂制造的。它没有审美意图，没有审美上的有趣特性，也不属于通常以审美意图创作的类别。今天的博物馆和画廊中可以找到成千上万个同类物体。它们被列在博物馆目录中，被讨论在艺术史文本中，并在艺术批评期刊中进行分析。如果它们不是艺术作品，那它们是什么呢？

比厄斯利从未明确回应这个反对意见，但他不会被吓倒。这个反对意见假设，如果一个物体在博物馆展示（美术博物馆，而不是历史博物馆或其他类型的博物馆），或者如果一个艺术史学家或艺术评论家讨论一个物体，那么它必须是一件艺术品，或者至少有很强的理由认为它是一件艺术品。比厄斯利不会否认这是一种理由，但他肯定不会认为这是必然的强有力或决定性的理由。美术博物馆有时会展示艺术家的工作服或调色板，但它们并不是艺术作品。这与一个事实有关，即使博物馆的主要任务是展示艺术，它还有其他功能，并且可以合理地以各种方式扩展其使命。调色板和工作服是一个方向上的扩展，出于一个原因，但漂流木和石头是一个不同方向上的扩展，出于不同的原因。它们被展示出来（数量有限），是因为它们在审美上有趣，就像大多数艺术作品一样。杜尚的_喷泉_可能被展示出来，不是因为它是一件艺术品，尽管将一个倒置的小便池呈现给博物馆可能被视为一个小笑话，因此是一件次要的艺术品，而是因为（a）作为人类努力的艺术有一个历史，（b）作为社会机构的博物馆有责任承认和展示这个历史，以及（c）_喷泉_作为一个精心选择的笑话纪念物，在这个历史中有一席之地。对于艺术评论家和艺术史学家对_喷泉_及其众多同类的评论也可以说类似的话。如果这样的物体在很长一段时间内被足够多的人称为“艺术品”，那么这个术语很容易获得一个次要意义或多个派生意义。比厄斯利在他关于先锋派使用这个术语的言论中可能暗示了这一点。但他会说，衣帽架、旧鞋、断棍等物体出现在博物馆中，或者艺术评论家和艺术史学家在书籍和期刊中提到它们，并不意味着以实物性和审美意图来错误地定义“艺术”的主要意义。这一点还没有被证明。可以根据相对传统的艺术定义提供对这些现象的完全合理的解释。

## 9. 艺术家的意图

尽管他有许多书籍和文章，但比厄斯利最为人所知的可能是他在美学领域的第一篇文章。在 1946 年与威廉·K·威姆萨特合著并发表的《故意谬误》一文中，他反驳了新浪漫主义观点，即艺术作品的意义取决于艺术家所说的意思，或者他打算表达的意思。由于关于《故意谬误》的讨论已经有很多，大多数情况下是批评性的，下面将再次进行讨论。

这个问题可以用以下方式来表述：

(1)

艺术家在作品_w_中打算将_x_解释为_p_

和

(2)

_x_ 在作品 _w_ 中意味着 _p_。

根据 E.D. Hirsch，[(1)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#if1) 意味着 [(2)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#if2)，至少如果 _w_ 是一部文学作品，因为‘_x_’的意义就是作家通过‘_x_’所表达或意图的。了解艺术家的意图就是了解作品的意义（Hirsch 1967）。这是关于[(1)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#if1)和[(2)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#if2)之间关系的一种极端。

比厄斯利坐在另一端。他认为艺术家的意图与艺术作品的解释无关。[(1)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#if1) 不仅不意味着[(2)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#if2)，而且本身也不提供[(2)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#if2)的直接证据支持。艺术家的意图与作品的意义无关。

在比厄斯利和赫什之间有许多中间立场，一般认为艺术家的意图对[(2)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#if2)提供了一些直接的证据支持，但并非决定性的支持。换句话说，艺术家的意图有一定的重要性，但并不像赫什所认为的那样具有无限的重要性，即意味着作品的意义与艺术家的意图完全一致。在特定情况下，其他因素可能超过艺术家的意图，作品的意义或部分意义可能与艺术家的意图不符。许多哲学家，可能是大多数人，会支持这样的中间立场。然而，问题不在于哪个立场最受欢迎，而是哪个立场更有说服力。

比厄斯利坚定地坚信自己的立场。他多次回到意图和解释的关系问题上，从未动摇。事实上，他在这个问题上不仅保持一致，还认为

(3)

艺术家打算让_w_具有描述性质_p_

对于

(4)

_W_具有描述性质_p_没有直接证据支持

而且

(5)

艺术家打算让_w_具有评价性质_e_

对于提供直接证据支持没有任何帮助

(6)

_W_具有评价性质_e_。

艺术家的意图与其作品的描述性、解释性和评价性质完全无关。如果我们想知道一件作品具有哪些性质，我们应该审视作品本身，而不是作者。

除了“意图谬误”之外，还有一个不太为人所知、不太被讨论的“情感谬误”。在一篇名为《情感谬误》（1949 年）的论文中，比厄斯利与威廉·威姆萨特共同撰写，他们认为一个人对艺术作品的情感反应与其描述性、解释性和评价性质无关。如果我们想知道一件作品具有哪些性质，我们应该看作品本身，而不是那些看作品的人。

比厄斯利关于艺术家意图与作品的描述和评价属性无关的论断并未引起太多批评回应。这可能意味着哲学家们对他的观点普遍持同意态度，也可能不是如此。然而，就艺术家意图与解释的无关性而言，存在着大量异议。鉴于存在这种异议，接下来的内容将专注于解释。

比厄斯利反对意图主义的论证有各种类型。在《意图谬误》一文中，他说艺术家的意图既不“可得也不可取”，这意味着这些意图并非总是可得且从不可取。由于我们经常能够正确解释一件艺术作品，而对艺术家几乎没有了解或知之甚少，艺术家的意图并非总是可得的这一事实足以证明赫什的立场是错误的。但比厄斯利需要证明的是，即使艺术家的意图是可得的，也从不希望参考这些意图。

他的论证中有部分支持可以找到

评判一首诗就像评判一道布丁或一台机器。我们要求它发挥作用。正是因为一件艺术品发挥作用，我们才能推断出艺术家的意图……一首诗只能通过它的意义来存在……然而，它就是，简单地就是，我们没有理由去询问哪一部分是有意图或有意义的。（IF：469）

换句话说，一首诗或其他艺术作品与其创作者是独立的，就像任何其他工艺品——布丁或洗衣机一样。布丁由牛奶、鸡蛋和其他成分组成；洗衣机由金属滚筒、橡胶垫圈和其他零件组成；而一首诗由文字组成。在这三种情况下，这些部分独立存在，并且它们是它们自己的本质，与艺术家无关。我们应该根据它们的特性来评判和解释这些工艺品。没有必要牵扯艺术家，因为他并没有留在这些部分之后，批判性的评判，包括解释，关注的是工艺品的如何、为什么、什么以及如何好，而不是艺术家的如何、为什么、什么以及如何好。布丁的证明在于品尝，而不是厨师的意图。

这个论点可能会受到质疑的主要观点——诚然，这是对《意图谬误》中几句话的延伸重构——在于作品艺术与标准的、普通的工艺品（如草坪椅和电视机）一样，不会让它们的创作者留下来。对于比厄斯利来说，艺术作品与一把指甲刀并没有根本的区别：它被制作出来，然后开始了自己的独立生活。它就是它自己——谁知道或关心是谁创造了它，以及出于什么意图。这是一个合理的观点，但并非不可动摇的观点。另一种观点是，并非所有的工艺品都有独立的生命，对于一些工艺品，包括艺术作品以及许多人的观点，各种语言工艺品（如句子标记、备忘录、书籍章节等），它们的本质与创作者息息相关，更具体地说，与其起源的富含意图的条件相关。更具体地说，用一个不完美的物理物体类比来说：一块石头并不是空间，为了理解一块石头，我们往往可以忽略空间的考虑，但如果我们完全从我们对一块石头的理解中去除空间，就没有石头可以理解了。因此，从这个观点来看，对于艺术作品的正确理解——包括正确解释它们——需要考虑艺术家的意图，即使这些意图并不总是可得或必要的。

但是为什么，比厄斯利会反问，艺术作品如此特殊？是什么使它们在本质上与普通物品有所不同？所讨论的观点区分了不同种类的物品，但并没有提供一个有原则或有理据的基础来支持这样做。至少需要额外的支持。如果没有这样的支持，这个观点只不过是特殊辩护而已。

一个可能的回答是，艺术作品与其他物品之间存在着非任意的区别，即其他物品并非本质上具有意义，而艺术作品具有意义。然而，单单这一点是不足够的，比厄斯利会说，因为 (i) 一些艺术作品，比如"纯音乐"，并没有意义， (ii) 许多并非艺术作品的物体，比如报纸，具有意义，而且 (iii) 即使 (i) 和 (ii) 不成立，也必须证明只有艺术作品具有意义这一事实才能说明艺术家意图的相关性，而这还没有被证明。

在《审美学》中，攻击的方式有些不同。比厄斯利说："我们必须区分审美对象和其创作者心中的意图"，而后者对解释的无关性可以通过考虑某个雕塑来证明，这个雕塑是"一个大的、扭曲的、蜗牛壳形状的、由抛光柚木制成的物体，以斜角安装在地板上"。雕塑的创作者意图是"象征...人类的命运"。然而，无论我们如何努力，我们"在其中看不到这样的象征意义"。哲学问题则是：

我们应该说我们只是错过了象征意义，但它必须存在，因为雕塑象征的正是它的制作者所要象征的东西吗？还是应该像爱丽丝面对汉普蒂·韦尔韦尔的极端语义约定主义（意图主义）那样说，问题是那个物体能否被赋予人类命运的意义？

显然，比厄斯利认为是后者，因为前者意味着任何人都可以通过说它象征某事来使任何东西象征任何东西，因为另一个雕塑可以复制同样的物体并标注为“1938 年棕榈滩之灵”。（_美学：_ 18-19，21）

这里的论点在某种程度上是正确的，但它并没有像比厄斯利显然认为的那样深入。它表明一个艺术家的说法或意图在他作品的意义上并不是绝对的。这与显示[(1)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#if1)与[(2)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#if2)毫不相关相去甚远。

除了雕塑之外，比厄斯利还通过反例部分地证明了作者对其文本意义的无关性。他说：“假设有人说了一句话”。

> 我们可以提出两个问题：(1) 说话者的意思是什么？(2) 句子的意思是什么？

虽然对这两个问题的回答通常是一致的，但它们也可以有所不同；人们可能意思一回事，说的却是另一回事。这种可能性的原因在于：

> 一个句子的意思并不取决于个人的心血来潮和思维的变幻，而是取决于与整个言语社群中的习惯模式相结合的公共惯例。

句子的意义——也就是文本的意义——是一回事，它扎根于“整个言语社群”；而说话者的意义——也就是作者的意图——则是另一回事，它扎根于他自己的、很可能是个人独特的意图。因此，作者对自己作品的意义可能是错误的。例如，A.E.豪斯曼（A.E. Housman）在声称他的诗《1887》不具有讽刺意味时可能是错误的（_Aesth:_ ，25-26）。

再次，比厄斯利所说的有对有错。毫无疑问，他是对的，句子的意义和说话者的意义不一定一致，这证明了它们并不相同。因此，作者的意图并不总是决定一个文本的最终意义。然而，这并不证明作者的意图完全没有证据的重要性。根据另一种观点，它确实有一定的重要性，但在某些情况下，也许是大多数情况下，并不足以左右局势。然而，在其他情况下，也许包括豪斯曼在内，作者的意图可以倾向于支持一种解读而不是另一种。无论如何，这里的论点可能会得出结论，许多人在解释他的诗歌时感到不安，这表明我们至少应该给予他的意图一些重视。

在《批评的可能性》中，对意图主义提出了三个反对观点，意图主义被认为是艺术作品的意义是艺术家想要表达的意思。第一个观点是

> 一些没有作者参与形成的文本，因此没有作者的意义，仍然有意义并且可以被解释。（PC：18）

比厄斯利所指的是在出版社或计算机扫描文件时发生的语言错误。他举例引用了句子“詹森争论得像一个充满正义愤怒的人”，作为一个可以被阅读和解释的文本，但没有机构，更不用说作者的意图了。在印刷过程中，“愤怒”被机械错误变成了“消化不良”。

对此，他的对手可能会回答说，这只是表明作者的意图与文本的意义并不完全相同，也不是在所有情况下都需要正确解释一个文本。但这并不意味着作者的意图对解释无关紧要。此外，回答还会继续说，印刷错误和类似情况是寄生于存在作者意图的正常情况之上的。我们对文本的概念是一种有意创造的特定类型的艺术品，而完全没有作者意图的情况只是基于概念上的礼貌，因为这些文本与标准的、带有意图的文本相似。

第二个论点是

文本的意义在作者去世后可能会发生变化。但作者在去世后无法改变他的意义。因此，文本的意义与作者的意义并不相同。

支持这个论点的事实是

《牛津英语词典》提供了大量证据，表明随着时间的推移，个别词汇和习语会获得新的意义，失去旧的意义；这些变化反过来又可能导致出现这些词汇的句子的意义发生变化。

作为一个例子，比厄斯利引用了一首写于 1744 年的诗中的一句话：“他举起他的塑料手臂”，并指出“塑料手臂”在二十世纪“获得了新的意义”。因此，这句话“所在的上下文也获得了新的意义”（PC: 19）。

这个论点非常值得怀疑。就像上世纪 70 年代同性恋社群的行为以及由此引入的术语并不意味着圣诞颂歌中的“现在我们穿上快乐的服饰”一句话获得了新的意义，即呼吁穿上异装，同样地，二十世纪石油工业的行为以及由此引入的有关石化产品的术语并不意味着诗中的“他举起他的塑料手臂”一句话获得了新的意义，即与假肢的运动有关的意义。一个词语的新意义，与原始意义相去甚远且时间上相隔甚远，对于很久以前写下的一句话的意义是完全无关紧要的。实际上，比厄斯利论证的解释原则，即一个词语的新意义与其中出现的旧文本的解释有关，

1. 支持了无拘无束的时代错误，
2. 意味着不断变化但正确的解释——也就是说，没有稳定的文本意义——和
3. 严重威胁到文本的自主性，进而威胁到所有艺术作品的自主性。

尽管比厄斯利可能认为（a）是他论证的一个可以接受的结果，至少如果用一个不那么具有偏见的术语来替代“放纵的时代错位”，他无疑会对（b）和（c）感到不满意。 （b）挑战了批评的客观性，这是他努力建立的东西，而（c）危及了他对艺术和艺术批评的全面观点。也许这就是为什么他后来似乎放弃了这个论点，即使只是含蓄地（参见_Aesth:_ li）。

第三个论点是众所周知的一个论点，即

> 一篇文本可以有作者不知道的意义。因此，它可以有作者没有意图的意义。因此，文本的意义与作者的意义并不相同。（PC：20）

虽然可以承认所有这些，比厄斯利的批评者会说，最后一句话暴露了问题所在：这个论点并没有显示作者意图对其作品意义的完全无关，只是两者不相同。

## 10. 意图主义者的反击

有一种论证方式可以表明

(1)

艺术家有意让_x_在作品_w_中表示_p_

在逻辑上或认识论上与之相关

(2)

_x_ 在工作 _w_ 中意味着 _p_

开始指出，由[(1)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#iarg1)和[(2)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#iarg2)所表达的事实可能不是“始终相连的”，但两者之间至少存在着非常强的相关性：大多数(1)的情况也是(2)的情况，而大多数(2)的情况也是(1)的情况。更重要的是，根据我们对世界的了解，可以合理地假设类型-(1)的事实与类型-(2)的事实之间存在因果关系：一般而言，类型-(1)的事实会导致或引起类型-(2)的事实。这种形式的普遍因果定律，即所有 M 型事实都会导致或引起 N 型事实，对于这种情况来说并不完全正确，但对于扔石头和打破窗户的情况也是如此。然而，在这两种情况下，因果推论都是合理的。

那是常识，并且被比厄斯利轻易地承认了。艺术家的意图和审美对象“在因果上是相互关联的”，比厄斯利在《美学》（美：19）中说道，如果两件事物，例如琼斯父亲和琼斯儿子，在因果上是相互关联的，那么

> 任何关于他们身高的证据都将是关于另一个人身高的“间接”证据，这是由于遗传学的某些规律，根据这些规律，父亲的高个子会影响儿子成为高个子的概率，尽管当然并不是确定的（美：19-20）。

因此，比厄斯利补充说，

在审美对象和意图的情况下，我们对每个方面都有直接的证据：我们通过观察、听取、阅读等方式来发现对象的本质，通过生平调查、信件、日记、工作手册等方式来发现意图——或者，如果艺术家还活着，可以直接询问他。但是，我们对对象本身的本质所了解的也是对艺术家意图的间接证据，而我们对艺术家意图的了解也是对对象所变成的间接证据。（_Aesth:_ 20）

关于这段话有两个重要的要点需要注意。首先，尽管比厄斯利在他的早期作品中关注作者意图对其作品解释的逻辑相关性，

他“持有这样的立场，即不存在这种相关性”（II：188），在最后一句中，他承认[(1)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#iarg1)和[(2)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#iarg2)之间存在“逻辑关系”：（1）是（2）的间接、归纳性证据。从（1）类型的事实推理到（2）类型的事实，只是从因果关系到结果的推理。这样的推理并不能产生确定性，但通常是可靠的。因此，在至少许多情况下，如果我们知道艺术家的意图是使他的作品意味着_p_，我们有充分的理由相信他的作品意味着_p_，尽管这并非是最终确定的理由。

第二点涉及比厄斯利所提出的直接证据和间接证据之间的区别。日记条目是艺术家意图的直接证据；艺术家的意图是他的作品意义的间接证据。但为什么会有这种区别？在这两种情况下，项目之间的关系都是因果关系，但在一种情况下，证据是直接的，而在另一种情况下是间接的。如果日记条目是艺术家意图的直接证据（从结果到原因的推理），那么艺术家的意图应该是他的作品意义的直接证据（从原因到结果的推理）。这是比厄斯利肯定想要避免的结论。另一方面，如果艺术家的意图是他的作品意义的间接证据（正如刚才提到的，从原因到结果的推理），那么日记条目应该是他的意图的间接证据（再次从结果到原因的推理）。

比厄斯利论述中的这种方式可能对他来说更为可接受，但它仍然带来了一些问题。在这种方式中，直接证据和间接证据之间的区别是什么意思？大致如下：关于_S_是_P_的直接证据是从对_S_本身的检查中获得的，不考虑其他对象或不利用其他对象进行认识。关于_S_是_P_的间接证据是考虑了除_S_之外的其他对象，或者利用了这些对象进行认识。因此，关于 Jones, Sr.的身高的证据是 Jones, Jr.身高的间接证据，反之亦然；日记条目是艺术家意图的间接证据，反之亦然；艺术家的意图是他的作品意义的间接证据，反之亦然。Jones, Jr.身高的直接证据需要仔细观察他本人而不是寻找其他地方，同样，一件艺术品的意义的直接证据需要仔细审视它本身而不是寻找其他地方。

但是用这种方式区分的问题在于，除了艺术作品本身之外，通常还需要参考其他物体才能知道作品的意义，而其中许多物体必须被视为合法的信息来源，以免解释变得不可能。即使是最好的评论家也要查阅 OED，而社会历史往往需要了解文化和历史参考资料。比厄斯利也知道这一点，并且从《意图谬误》开始，坚持这些来源的合法性。但是，如此划分，直接证据和间接证据之间的区别并没有区分词典和日记，而且比厄斯利从未对直接证据/间接证据的区别进行足够精确的定义，以便将其放在评论界的一边，将另一边放在另一边，并使它们保持不变。也许可以按照上述线索的某种方式进行区分（这些线索是由比厄斯利自己的言论提出的），但是需要更严密和有原则的论证。

## 11. 归纳与演绎之间的折中

一种不同的区分方式，比厄斯利没有提及但可能对他来说是可接受的，是根据（1）和（2）之间推理关系的性质来进行区分。 （1）并不蕴含（2），但是正如比厄斯利承认的那样，它确实为（2）提供了归纳支持。然而，（1）可能或可能不是（2）的标准证据。通过与 W.D Ross 的伦理推理理论进行类比，可以更清楚地说明最后一种说法的含义。

根据罗斯，

（L）

行动 _A_ 是一个谎言

不意味着

（W）

行动_A_是错误的，

对于_A_来说，即使考虑了所有伦理相关因素，它可能是正确的。例如，如果_A_有助于拯救无辜人的生命，那么它是正确的——实际上是正确的，正如罗斯所说的，尽管它是一个谎言。而且，(L)和(W)之间的关系也不是因果关系或归纳关系。撒谎并不导致错误，尽管大多数（甚至全部）谎言都可能在综合考虑后是错误的——实际上是错误的，但也可能大多数（甚至全部）谎言在综合考虑后并不是错误的——实际上是错误的。无论哪种选择（如果有的话）是正确的，(L)仍然提供了一些理由认为(W)是正确的。也就是说，从(L)到(W)的推理并不基于任何经验概括。与其说是演绎证据或基于经验的归纳证据，(L)更像是(W)的标准证据。独立于任何其他考虑因素，任何其他前提条件，它本身就对(W)提供了一些支持，尽管不是决定性的支持。换句话说，这种推理是一种直接的推理，从逻辑学家的角度来看，既是这样，又不是这样，因为它既有基于经验事实的基础，又没有。然而，它并不是一种演绎推理：与标准的演绎推理不同，但与标准的归纳推理相似，额外的前提条件——例如“行为_A_拯救了许多人的生命”或“行为_A_导致了许多人的死亡”——可以影响推理的强度，在某些情况下削弱它，在其他情况下加强它，并在其他情况下对其几乎没有影响。与典型的归纳论证一样，推理的强度并不是一种非此即彼的事情。这种推理是可推翻的，即相反的考虑因素可以抵消前提所提供的支持，甚至使其完全无效，或者至少几乎如此；但它也是可支持的，即额外的考虑因素可以加强或进一步加强这种支持，甚至使推理几乎成为演绎上正确的。当然，这种推理可以被一些考虑因素加强，同时被其他因素削弱。

这意味着对于(W)来说，可以有一种完全不同类型的标准证据，支持它（或反对它）。

(3)

行为_A_是背叛朋友的行为

也是(W)的标准证据，并且还有许多其他类似的证据例子。无论一个行为的错误性是否由撒谎和背叛等因素构成，或者它是一种在这些因素上监督的不同属性，这对于我们所关心的问题来说都不重要。重要的是推理关系的逻辑，或者更准确地说，是推理关系的认识论。

所有这些与有意义谬误有关的问题是这样的。有意义主义者不应该声称(1)蕴含(2)，因为这个主张受到了比厄斯利充分利用的众多反驳的影响。但是反有意义主义者，比如比厄斯利，也不应该声称(1)和(2)之间“没有逻辑关系”，因为显然存在着这样的关系，即在他自己的展示中，这两者之间存在着一种因果关联的、以经验为基础的、标准的归纳关系。然而，有意义主义者不应该因此而感到高兴。出于两个原因，这种关系对于我们正确解释艺术的方式没有任何重要意义。首先，在几乎每个研究领域中都可以找到类似的因果关系，它们对于这些领域中的正确方法论没有任何重要意义。父母身高高的人通常有身高高的孩子，而身高高的孩子通常有身高高的父母，这一事实对于建立遗传学的正确方法论没有任何帮助，甚至对于告诉我们从何处开始调查也没有任何帮助。其次，更重要的是，基于两个不同事物之间的因果关系，即艺术家的意图和他作品的意义之间的因果关系，从(1)到(2)的推理所依据的经验概括假设存在一种方法来确定艺术家作品的意义，而不需要咨询他的意图。这对于只依赖两者之间的因果关系的有意义主义者来说并不是令人高兴的事情，因为它暗示着艺术家的意图完全是作品意义的外在和独立的因素。

关于有意义谬误的真正争论是，或者至少应该是，关于(1)是否为(2)提供了标准证据。比厄斯利反对两者之间的蕴涵关系，承认存在一种归纳关系，但将其归类为间接证据，并认为问题已经解决。有意义主义者通常会想知道一个作品的意义如何完全脱离艺术家的声音、表达或创造与有意义的意图，并举出一些困难案例来支持艺术家意图的相关性。但是两者都没有正确地聚焦问题。比厄斯利显然认为直接证据是具有推理标准的证据，或者是从对象本身获得的证据，而间接证据是基于经验概括或从对象本身以外的东西获得的证据。在这两种意义上，艺术家的意图都不是他作品意义的直接证据，比厄斯利正确地指出了有意义谬误的存在。但是，如果直接证据被认定为具有标准性的证据，间接证据被认定为非标准但归纳性的证据，那么比厄斯利未能证明有意义谬误的存在。另一方面，有意义主义者对于作品的意义与创造它的艺术家的意图无关的强烈感觉并不能证明任何事情，而且通常提出的支持艺术家意图相关性的困难案例——通常涉及典故、讽刺或晦涩的段落——几乎总是可以被反对有意义主义者的解释或解释掉，并且并不牵强。比厄斯利的错误在于忽视了一种可能性，从而错误地聚焦了问题。有意义主义者的错误通常在于没有以任何程度的精确性聚焦问题，并依赖于相对模糊但坚定的直觉。

## 12. 意义和言语行为

要决定是否存在有意的谬误，以及（1）是否为（2）提供了标准证据，最重要的是需要一个意义理论。意义理论是关于_w_（广义上的某个对象）意味着_p_是什么的理论。比厄斯利一直意识到需要一个意义理论，在《美学》中他提出了一个复杂的理论，后来他又否定了这个理论。然而，几年后，在他关于这个主题的最后一篇论文中，他接受了基于威廉·奥尔斯顿的言语行为理论，并用它来捍卫有意的谬误。

一般的言语行为理论源于二战后不久兴起的英国哲学家 J.L.奥斯汀的工作。奥斯汀区分了一个人在说出一个句子时通常会做的三件事情，比如说：“门是开着的”。他用特定的意义说出了一些词语——“the”、“door”、“is”和“open”——这是一种言辞行为。他陈述门是开着的，这是一种言辞行为。他说服某人门是开着的，这是一种言辞行为。正如奥斯汀所说，我们在说出具有特定意义的句子时（也就是在进行言辞行为时）进行了一种言辞行为。这种言辞行为后来被称为言语行为。断言、请求、争论、命令、承诺等都是言语行为的例子，但是有很多很多不同的言语行为。最后，正如奥斯汀还说的那样，通过说出具有特定意义的句子，我们进行了其他某些行为，这些行为在一定程度上是通过对听众的影响来定义的：说服、激怒、取悦、欺骗等等。这些是言辞行为。我说出了“门是开着的”这几个词；在这样做的同时，我陈述了门是开着的；通过这样做，我说服你门是开着的。

这些暗示性的区别使奥尔斯顿相信，一个句子的意义是句子的总言语行为潜力，即它能够执行的各种言语行为的潜力。实际上，这是非常认真地对待口号“意义就是使用”，并将“使用”转化为言语行为的表现。在这个理论中，句子的意义是首要的，而词语的意义是次要和派生的，因为它是根据一个词在可以出现的句子的言语行为潜力中的贡献来定义的。比厄斯利认为这个理论是正确的，并用它来论证有意图的谬误确实是一个谬误。

在《意图与解释》（1982）中，他声称在创作一首诗时，诗人并不执行言语行为，而是代表了言语行为或行为的表现。当华兹华斯写道：

> 弥尔顿！你应该活在这个时代：

英格兰需要你——

他的话表面上是对一个早已逝去的诗人说的，但要进行言语行为，任何言语行为，一个人必须相信他能够“确保理解”，也就是确保对他的句子和言语行为的理解。然而，华兹华斯知道弥尔顿早已去世，并没有这样的信念。因此，他并没有进行对弥尔顿的言语行为或者陈述英格兰需要他的言语行为。然而，他确实代表了这些言语行为的表演。比厄斯利认为，诗人和其他文学作品的作者所做的是代表言语行为的表演，而不是进行言语行为本身。

因此，进行言语行为_A_、_B_和_C_是一回事；代表言语行为_A_、_B_和_C_的表演则完全是另一回事。正如上面的例子所示，后者并不蕴含前者。此外，即使言语行为的表演在某种程度上必然是有意的——比厄斯利说“只有有意的文本产生言语行为”（II: 195）——并不意味着言语行为_x_的表演需要以执行_x_的意图作为其表演的条件。我可能无意中侮辱或警告某人。当然，有些言语行为的定义是基于意图的——例如，说谎是基于欺骗的意图来定义的——但这并不意味着说谎是基于说谎的意图来定义的。那将是循环论证。这也并不意味着代表说谎行为需要有欺骗的意图。讲故事的人经常代表说谎的行为，而并没有任何这样的意图。当然，一个人可以有意说谎，或者有意代表说谎的行为，但这是不同的问题。

这样的结果是

> 很明显，_代表_（如指控）\[一种言语行为]的条件不能是有意指控，实际上它们有些相互矛盾，因为采取代表性立场意味着放弃、保留或暂停言语行为。（II：197）

因此，完整的论证大致如下：

(1)

句子“_S_”的意义是其完全言语行为潜力，即其用于执行言语行为_I_、_J_、_K_的能力。

(2)

在使用“_S_”进行言语行为_I_、_J_、_K_的表演中，并不需要相应的意图来执行使用“_S_”进行言语行为_I_、_J_、_K_的意图。

(3)

因此，“_S_”的意义独立于说话者执行作为潜在可执行行为构成“_S_”的意义的言语行为的意图。

(4)

换句话说，“_S_”的意义在逻辑上独立于说话者意图表达“_S_”实际上的意思。

(5)

因此，说话者意图让句子“_S_”意味着_p_在逻辑上与它是否真的意味着_p_无关。

(6)

但即使[(4)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#arg4)是错误的，非文学句子的意义_M_（即不在文学作品中的句子）部分地取决于说话者意图让它意味着_M_，这一点对于文学句子来说并不成立。

[(6)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#arg6)的证明是：

(7)

一个作者在发出（写作、口述、签名等）“_S_”时，并没有执行言语行为_I_、_J_、_K_。

(8)

相反，他是在表达发出“_S_”时执行了言语行为_I_、_J_、_K_。

(9)

代表一个言语行为涉及放弃、保留或暂停执行该行为。

(10)

因此，代表执行_I_、_J_、_K_并不需要执行_I_、_J_、_K_的意图。

(11)

因此，即使[(4)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#arg4)在非文学句子中是错误的，对于文学句子来说它仍然是正确的，因为“_S_”的意义在逻辑上独立于说话者意图表达“_S_”实际上的意思。

这是一个有趣且引人思考的论点，但它在几个方面都可以质疑。其中一个局限性是，即使它成功了，也只能证明作者的意图与正确解释他的文本无关。正如它所做的那样，基本上采用了言语行为理论，它不适用于除文学以外的艺术作品的解释，比如绘画、雕塑和舞蹈。不过，这只是一个小问题，因为类似的概念可能在所有艺术形式中都是可用的，或者可以在不太不自然的情况下引入。

更令人困扰的是，这里的关键概念是一个未解释且似乎无法解释的概念。没有人提供过关于言语行为的严格定义。即使在奥斯汀在 20 世纪 50 年代首次引入这个概念之后的这么多年里，对于它的澄清和基础性的工作也不过是引用一些方便的例子，将言语行为的定位行为和效果行为放在其左右两侧，并引用上面和几乎所有其他阐述中都能找到的“通过”与“由”的区别。大多数哲学家至少有些犹豫，不愿将一个既是技术性的又是如此少有解释或界定的概念作为一个重要理论（如意义理论）的支柱。

抛开这些，多年来，言语行为理论的意义理论也受到了自己的批评。对于像奥尔斯顿的理论这样的理论，有一个反对意见（对他的理论的可接受性在这里无法详述），即它将句子的意义解释为言语行为的潜力，并因此要求在使用句子执行这些言语行为之前，可以独立地确定这些言语行为。然而，这是不可能的，反对意见认为，实际上是颠倒了事情的顺序。要将“门是开着的”这个句子可以用来执行的陈述行为，与例如要求一个冰淇淋的行为区分开来，作为句子的言语行为潜力的一部分进行确定，需要首先理解和确定句子的意义。在没有理解其意义的情况下，任何人都无法猜测它可以用来执行哪些行为。言语行为潜力是意义的一个功能，而不是理论所说的意义是言语行为潜力的一个功能。

独立于这些反对意见之外的事实是，这个论点实际上并没有证明它应该证明的东西。如果它是正确的，它表明在文学话语内外，‘_S_’可能意味着_M_，而不一定是说话者或作者有意让‘_S_’意味着 M。但这只意味着

> ‘_S_’意味着_M_

并不蕴含

演讲者或作者的意图是让“_S_”表示_M_。

实际上，这是另一个证明赫希尔是错误的，句子的意义与演讲者的意义并不相同。然而，争议的问题是演讲者的意义是否是句子意义的标准证据。根据这个论点所展示的一切，它很可能是。

还有一个问题是文学是否是表达，也就是比厄斯利所说的一种“复合言语行为的模仿”。比厄斯利在其他地方写道：“写一首诗”（PC: 58, 59），

不是言辞行为；而是创造了一个虚构的角色来执行虚构的言辞行为。

但在他的《人论》中，教皇是创造了一个详细阐述他观点的虚构角色，还是仅仅以诗意的形式表达自己的想法？直觉上的答案是后者，但比厄斯利坚持认为是前者。他说，《人论》之所以具有教诲性，并不是因为它包含了教皇提出的论证（辩论是一种言辞行为），而是因为它包含了一个虚构角色提出的论证的模仿（PC：60-61）。我们之所以知道这一点，是因为教皇

> 将他的教义体现在一篇以其诗意形式（在声音和意义上）炫耀自己，并将注意力引导到它自身作为一个值得深入研究的对象的演讲中。

“因此，‘言语行为的引信被拉动’，诗歌放弃了其言语行为的力量，转而具有外观或展示生活语言使用的特征。”（PC：60）

尽管这个观点无法被明确驳斥，但它是不可信的，并且容易受到反驳，即教皇所做的就是在诗中自己说话，确保美学兴趣和有用的指导从未完全缺失。除了强有力的理论理由以外，这是一个比比厄斯利更简单、更好的解释。如果考虑到除诗歌以外的教育文学作品，这一观点可以得到加强。奥尔德斯·赫胥黎的散文是文学作品，但假设它们有一个虚构的发言者，并将它们视为复合言语行为的模仿，而不仅仅是赫胥黎所表演的复合言语行为，这更加不可信。

但即使接受比厄斯利（Beardsley）的观点，即文学作品是言语行为的表达或模仿，论证中还有另一个奇怪的特点，涉及他对执行言语行为和代表执行言语行为之间区别的处理。比厄斯利写得好像这两者是互相排斥的。事实并非如此。虽然陈述“p”和代表某人陈述“p”是两回事，代表（用语言）本身就是一种言语行为，就像陈述一样。代表某人陈述“p”就像陈述某人陈述“p”一样——只是一种具有比简单陈述“p”更复杂的概念内容和结构的言语行为。鉴于如此，比厄斯利的论证的两个部分，[(1)–(5)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#arg1)和[(6)–(11)](https://plato.stanford.edu/entries/beardsley-aesthetics/#arg6)，合并在一起。

而且，代表是一种言语行为可能是件好事。如果华兹华斯诗中的“弥尔顿！”被用于一种根本不执行任何言语行为的代表，那可能是因为它没有言语行为的潜力。根据奥尔斯顿/比厄斯利的意义理论，那么它就没有意义。既然它显然有意义，就必须有一些言语行为的潜力。而且，由于它似乎与一个 17 世纪的鱼贩高喊诗人的“弥尔顿！”分享了很多意义，它在诗中内外的言语行为潜力必然在很大程度上重叠——这一切都是基于奥尔斯顿/比厄斯利的意义理论是正确的假设。比厄斯利所看到的文学话语和非文学话语之间的鸿沟，在言语行为方面，并不像他似乎认为的那样宽广，即使文学作品是言语行为的表达或模仿。

## 13. 标准和意义

比厄斯利的论点存在着足够重要的问题，可以得出结论，它不需要被接受。然而，问题仍然存在，即作者意图中的“_S_”意味着_M_是否是其意义 M 的标准证据。这个问题可以独立于比厄斯利的论证提出，但在假设他偏爱的意义理论是正确的前提下（因此，与上述大部分内容一样，将一般对言语行为理论和言语行为意义理论的反对置于一边），或者在假设另一种意义理论是正确的前提下提出。就所讨论的问题而言，换句话说，比厄斯利/奥尔斯顿理论是否正确或其他理论是否正确可能并没有太大的区别。很可能结果是一样的。但无论是否如此，探索替代的意义理论在这个背景下是不可能的，因此只有奥尔斯顿/比厄斯利理论将在下文中被考虑。

此外，正如比厄斯利的论证实际上提醒我们的那样，非文学和文学话语之间可能存在重要的差异，以至于在一个领域成立（或不成立）的东西在另一个领域中不成立（或成立）。文学的本质本身可能会产生差异。因此，需要进行两个决定，一个是关于非文学话语中作者意图的相关性或无关性的问题，另一个是关于文学话语是否与非文学话语在作者意图的相关性方面有重要的不同。接下来，将首先详细讨论非文学话语的问题，然后简要讨论文学话语的问题。

根据言语行为理论的意义，从

(1)

作者在作品_w_中，意图将_x_解释为_p_

至于

(2)

在作品_w_中，_x_意味着_p_

是从

（A）

作者在写作中打算用_x_表示_p_

%% （B）

_x_ 在工作 _w_ 中意味着 _p_

进一步以言语行为的术语进行阐释（但忽略了意向性的考虑），这是从

（C）

作者在作品 _w_ 中以书写 _x_ 的方式，意图使 _x_ 具有言辞行为潜力 _z_

在工作_w_中，_x_具有言外之意的行为潜力_z_

在这里，推理被认为是标准的，_z_是总的言语行为潜力——执行言语行为_I_、_J_、_K_的潜力——构成_x_的意义。这里争议的问题是一个属于一个属类的物种，属类是指意图_s_是_p_的标准证据，不同之处在于_s_是非文学话语的一部分，而_p_是一种意义，一种言语行为潜力。

回答这个问题需要稍微绕个弯。在 20 世纪 50 年代和 60 年代，关于行为的前提经常被说成是某种心理状态存在的标准证据（尽管这个问题并没有被很清楚地界定或解释，而且“标准证据”这个术语并不存在）。最常讨论的例子，源于维特根斯坦的工作，涉及到疼痛行为和疼痛：一个人的疼痛行为被认为是他感到疼痛的标准证据。从（C）到（D）的推理，几乎可以说是相反的推理，从心理状态到行为，或者更准确地说，从心理状态到效果，一个具有某种属性（某种言语行为潜力）的对象（一段话语）。

关于任何所谓的标准推理，我们需要问的核心问题是，我们是否理解前提和结论中提到的现象的本质，是否必然与其他现象相连，但并不意味着其中一个的存在就蕴含着另一个的存在。如果_A_是_B_的标准，那么_A_是为了或有助于_B_的必然真理——安东尼·肯尼在这里谈到了标准的这个意义。如果标准被理解为这种方式——如果术语在这里确实是以技术性、非日常的意义使用的——那么疼痛行为被认为是感到疼痛的标准的主张在直觉上是有一定吸引力的。我们对疼痛和疼痛行为的理解似乎将两者必然联系在一起。即使没有任何一个感到疼痛的人表现出疼痛行为，或者每个人在不感到疼痛时都表现出疼痛行为，这也是正确的。（诚然，这两种情况的场景会非常奇怪。尽管如此，它们都不是不可能的。）同样地，虽然每一个说谎的行为都可能是正确的，每一个不说谎的行为都可能是错误的，但我们对错误和说谎的理解是这样的，后者必然有助于前者。另一方面，我们对喝砒霜和死亡的理解——对它们是什么——并不是喝砒霜是死亡的标准。并不是我们对死亡的理解以某种方式必然与喝砒霜的概念相联系，就像在疼痛-疼痛行为和说谎-错误的情况下那样。即使每次一个人喝砒霜他就死了，每次一个人死了他就喝了砒霜，两者之间的联系纯粹是归纳的。

那么，从推理中如何理解呢？

（C）

作者在作品中写下_x_，意图使其具有言外之意的潜力_z_

对于工作_w_，_x_是否具有言外之意的行为潜力_z_？

考虑一种由比厄斯利多次讨论并在上面引用的例子：汉普蒂·韦尔士。汉普蒂·韦尔士说：“这是你的荣耀！”，他声称他的句子意味着这是一个很好的击倒性论证。爱丽丝不相信他。汉普蒂·韦尔士解释说，这意味着因为“当我使用一个词时，它的意思就是我选择的意思——既不多也不少”。爱丽丝怀疑他可以通过选择使句子意味着那个意思。常识当然站在她这边。比厄斯利的回答有些不同。他说，因为汉普蒂·韦尔士没有提供“荣耀”的约定性定义，他知道爱丽丝不可能“确保理解”，也就是说，理解他对这个词的新意义的附加，并且不能打算进行吹嘘的言语行为，即他对非生日优于生日的优越性的论证是一个决定性的论证。由于意义是由言语行为潜力构成的，因此他不能打算通过“荣耀”来表示“很好的击倒性论证”（II：202–203）。

比厄斯利在这里说的基本上是正确的。然而，为了证明有意识谬误确实是一个谬误，为了证明（C）不是（D）的标准证据，应该假设关于作者意图的前提是真实的，并根据这个假设来衡量推理的强度。如果确实存在谬误，那么仅仅考虑前提本身，它将不会对结论提供任何支持。但是，比厄斯利没有像刚才所示的那样仅仅考虑汉普蒂·韦尔士的情况，而是质疑前提的真实性，并且正确地发现它是不足的。这并不是关键所在。

实际上，有几点可以支持（C）和（D）之间的标准关系。首先，道德正确和痛苦的案例表明，标准的自然归属地是在不可否认但不可观察的现象中。许多，如果不是全部，无法观察但显然是真实的东西需要一个标准或标准来在我们的思维和话语中立足。（甚至可以争论说，我们的思维和话语中的一切，无论可观察还是不可观察，都需要一个标准或标准。肯尼等人都持有这样的观点。）语言意义似乎正是这种东西。其次，正确性、痛苦和意义虽然是真实的，但似乎本体论上比典型的真实事物要轻微，比如物理对象（星星）、力量（电磁力）甚至日常属性和属性实例（重五磅、费城位于宾夕法尼亚州）。它们与日常生活中的牢固事物（岩石、重力、形状）的概念联系很少，例如，同一种痛苦的重新识别更本质上是有问题的。痛苦不是某物也不是无物，维特根斯坦写道，尽管这句话很神秘，但意义似乎也是如此。它的一部分需要通过标准来注入生命。第三，有比厄斯利自己的让步，即“只有有意识的文本产生能产生言语行为”，因此意义，在他的意义理论中。如果一个文本的意图对于它有任何意义是必要的，这表明意图使_x_意味着_m_是标准的——不是逻辑上必要但是标准的——对于 x 的意义 m。支持这一建议的是这样一个事实，很难想象_x_意味着 m，但从来没有人打算在包含_x_的文本中使_x_意味着_m_。

然而，这些考虑更多地是对论证的暗示而不是论证本身。首先，意义是不可观察但却是真实的这一事实表明我们应该寻找标准；但这并不意味着它们确实有标准。需要更多的证据来证明这一点。可以争论的是，数字也是不可观察但却是真实的，然而它们似乎不需要标准。其次，除了本体论轻微性的概念的晦涩之外，意义显然并不比数字更加本体论瘦弱，而数字似乎也不需要标准。最后，即使真正的前两个考虑可以得到兑现，这只能表明意义总体上需要一个标准或标准。这并不能表明一个文本具有意义的标准是作者有意让它具有意义，更不用说一个文本具有其所具有的意义的标准是作者有意让它具有那个意义。

但第三个考虑可能在这里起到救命稻草的作用。比厄斯利本人说，有意识的文本产生对于文本具有意义是必要的（顺便说一句，这与他早期职业生涯中写的一些东西相矛盾），从那里自然而然地可以推导出作者的意图作为文本意义的标准，实际上也是两者之间概念对应的标准（有意思的是，意图是指 m，意思是 m）。此外，即使“_S_”意味着 m 并不是一个必然的真理，但前者至少是后者的标准。

但为什么刚才提到的主张不是一个必然的真理是有启示性的。这并不是因为“_S_”意味着 n 的语言约定是可能存在的，而是因为“A”作为“_S_”的第一个也是唯一的使用者错误地认为存在这样一种语言约定。在这种假设下，他发出了“_S_”，并打算让它意味着 n。然而，由于在使用“_S_”时的上下文线索，由于使用时讨论的主题，以及由于听众对语言和 A 的意图的无知和误解，所有听众都认为已经存在一种语言约定，根据这种约定，“_S_”意味着 m。这就是他们理解“_S_”的方式，因此他们相信并相应地行动。A 对他们的误解毫不知情，很快就忘记了“_S_”和他所附加的意义。在这种情况下，“_S_”意味着 m，因为这是使用该语言的社区所理解的：实际上，他们的信念和行为建立了一个根据这种约定，“_S_”意味着 m 的约定。意义依赖于可以称之为“社区接受”的东西，而不是个体对言语行为的接受，正如比厄斯利所说的，也不是说话者的意图，正如有意义论者所说的。

这个奇怪的小场景之所以重要，并不是因为它是对“_S_”如果意味着 m，那么在某个时候有人在使用“_S_”时意味着 m 的主张的反例，而是因为它展示了更重要的东西：“_S_”意味着 m 是一种语言约定的存在，根据上面解释的技术意义，这是一个标准。至少就一个标记句的意义而言，它不是一个逻辑上充分的条件，不是明确的证据，因为在特定情况下，其他因素可能会覆盖约定规定的意义。事实上，如果隐喻、借代、转喻和反讽都是可能的话，情况必须如此。（简而言之，标记句是指将句子视为具体的个体，具有可指定的时空位置。标记句与类型句相对。类型句是抽象的个体，不能在时空中定位。所有的标记句都是某种类型的标记，就像所有的标记 2023 年丰田卡罗拉-在街道和高速公路上找到的时空对象-都是单一类型 2023 年丰田卡罗拉的标记一样。就句子而言，这意味着一个单一的类型句“门是开着的”，但是有许多该类型的标记，其中一些可以在本文中找到。）语言约定是在标记句意义的每个案例中必须考虑的因素之一。它们可能不是决定标记句意义的最后一句话-尽管它们经常是-但它们总是第一句话。

或许有些矛盾的是，正如刚才所说的，这个反例也说明了一个更重要的主张，即说话者意图“_S_”意味着 m 是其意义 m 的标准，或者至少非常接近。这是因为：（1）语言约定是标记句意义的标准，而语言约定，正如例子所示，是整体社区理解、对待和信仰的功能。（2）说话者的意图是这种理解、对待和信仰的一个组成部分，因此是语言约定的标准。换句话说，由于一种语言的说话者是他所说的语言社区的成员，而且正如比厄斯利本人所认为的，意图“_S_”意味着 m 涉及到一种相信“_S_”意味着 m 的信念，说话者的意图参与到决定约定的创立或维持的整体功能中。（3）关系“是标准的”是可传递的，或者至少非常接近。如果 X 是 Y 的标准，Y 是 Z 的标准，并不意味着_X_是 Z 的标准，但它仍然对 Z 提供了一些接近标准的支持。简而言之，这个论点是，由于说话者意图“_S_”意味着 m 是约定“_S_”意味着 m 存在的标准，而约定“_S_”意味着 m 是“_S_”意味着 m 的标准，所以说话者意图“_S_”意味着 m 是“_S_”意味着 m 的标准。因此，必须认为说话者的意图在确定他的句子意义时具有一定的证据重量。就日常交流而言，意图谬误严格来说根本不是谬误。

## 14. 法律的字面意义和精神意义

但是法律的字面意义和其精神是两回事。即使说话者的意图有一定的作用，但至少在绝大多数情况下，它的作用并不大，有两个原因。一燕不成夏，一个意图或信念并不能成为一个惯例，除非在非常奇怪的情况下，它足够成为一个惯例。像汉普蒂·韦尔士和上面讨论的反例这样的案例表明，一个说话者的意图在已经确立的惯例面前（汉普蒂·韦尔士的情况）或者正在确立的惯例面前（A 和他的社区的情况）是多么微不足道。而我们实际上所处的情况正是爱丽丝的情况。已经存在的语言惯例的重量使得汉普蒂·韦尔士的意图看起来根本没有重量。如果上面的论证是正确的，它并不是没有重量，但是当与一个巨石相抵消时，微克在实际上是无重量的。因此，即使严格来说，没有故意谬误，但在实践中说没有故意谬误比说有故意谬误更具误导性。

然而，汉普蒂·韦尔士的情况不应被误解。语言惯例的确立或维持不仅仅是一个言语社区内的多数意见问题。惯例不仅仅是一系列信念、理解和处理的集合。它具有规范力，并且规范力虽然依赖于社区的支持，但并不仅仅随着多数意见的微风而摇摆。惯例的规范性使其相对而言，虽然不完全，但对相反意见具有抵抗力。这就是为什么大多数人可能会拼写“accommodate”错误（拼写惯例要求用两个“m”，但大多数人只拼写一个）以及为什么大多数人可能会对“fortuitous”一词的意义持有错误的信念（语言的惯例要求其意思是“偶然的”或“意外的”，但大多数人认为它的意思是“幸运的”）的原因。

第二个原因是，严格来说，没有故意谬误的结论的重要性有限，这一点由比厄斯利指出。说话者意义的概念——说话者在说出“S”的时候有意让“S”意味着“m”——是依附于惯例的，因此也依附于句子的意义。在他的意图中，也就是在他有意让他的句子意味着“m”，而不是“n”、“o”、“p”的时候，说话者必然试图符合他认为已经存在的惯例。如果他不认为存在这样的惯例，他就需要规定一个——这本身就涉及到调用已经存在的惯例。如果他不这样做，也不试图符合一个已经存在的惯例，那么就没有理由认为他试图进行交流，说出一个具有确定意义的句子，或者进行任何言语行为。换句话说，在没有假设已经存在的惯例的情况下，意图意味着任何东西的概念就没有内容，更不用说意味着“m”了。即使说话者的意图在确定惯例和句子意义方面具有标准性，惯例必须被概念化为相对独立于说话者、逻辑上优先于说话者意义并对说话者意义施加限制的东西。

结果是，准确地说，没有故意谬误，但是不应该过分强调这一点。就日常交流而言，适当的解释实践指导我们忽略说话者的意图。就其本身而言，在一个生动、完全发展的语言环境中，说话者的意图几乎没有什么重要性，只有在极少数情况下才会有所察觉。这种观点的另一个优点是，它有助于解释以下事实：（1）在绝大多数情况下，解释一个人的言论时不需要考虑说话者的意图；（2）有时会出现棘手的情况——约定必然是开放的、有些不确定的，并且可能与其他约定存在紧张关系；（3）引用说话者的意图来解决这些棘手的情况是自然而然的，也不完全没有道理；（4）对于一句话的意义与说话者的意图并不完全脱节的困扰感有一定的依据；（5）尽管存在（3），故意谬误的支持者总是能够找到不引用说话者意图的方式来解决棘手的情况。

## 15. 回到文学话语

至此，非文学话语就说完了。第二个问题是：非文学话语适用的原则是否也适用于文学话语？比厄斯利相信是适用的。他认为两者之间没有根本的区别。这个观点有很多值得说的地方。它基本上与我们的解释经验相吻合，并认识到各种话语形式的连续性。它也不需要我们在放下《赛马论坛》、拿起拉斯金的时候遵循一套新的规则，这无疑是吸引人的。这些都是支持它的令人印象深刻的理由，并强烈推荐采纳。

但这里的关键词是“采纳”。这个观点是关于如何概念化文学（以及从长远来看，艺术）的一个提议；它不是由案例事实或文学概念本身所决定的。另一个提议，在许多领域中很受欢迎，是将文学概念化为与作者的生活密切相关，并赋予他的意图比非文学话语更重要的解释权重。这个提议确实将话语分为两个部分，但是，拥护者会声称，这样做有文化和审美上的优势。其中三个优势是：（1）文学与传记、历史和文化更加紧密地联系在一起，（2）美学领域与其他价值领域的隔离程度不如原先，而是更加融合在一起，（3）对于超越艺术而寻求艺术家的自然、甚至无法抑制的冲动，在批评方面并不会自动受挫或贬低。这个立场和比厄斯利的系统优点和缺点在这里无法追究，但重要的是要注意，这个问题是一个关于如何最好地概念化艺术及其在人类生活中的地位的广泛而全面的问题。

## 16. 内在与外在

比艺术家意图更广泛的问题是内在证据和外在证据之间的区别。这个区别类似于上面提到的直接证据和间接证据之间的区别，但又有所不同。比厄斯利说，“内在证据是通过对对象的直接观察得出的证据”（_美学_：20）。内在的证据是公开可见的；

它（在诗歌的情况下）是通过诗歌的语义和句法，通过我们对语言的习惯性知识，包括语法、词典和所有构成词典来源的文学作品，总之通过构成一种语言和文化的所有因素来发现的。（IF：477）

另一方面，“外部证据”

是来自对象的心理和社会背景的证据，我们可以从中推断出关于对象本身的一些东西。（_Aesth:_ 20）

外部的东西是不公开的；它是私人的或特殊的；不是作为语言事实的作品的一部分（在诗歌的情况下也是如此）：它包括关于诗人写诗的方式或原因的启示（例如在日记、信件或记录的对话中）——写给哪位女士，在哪个草坪上坐着，或者在朋友或兄弟的死亡时。（IF：477-478）

除了内部和外部的证据之外，还有

一个关于作者性格或作者或他所属的小圈子对词语或主题附加的私人或半私人意义的中间证据。（IF：478）

外部证据是禁止的，但至少在《意图谬误》时期，中间证据是可接受的，原因是

> 词语的意义是词语的历史，而作者的传记、他对词语的使用以及词语对他来说所具有的联想，都是词语历史和意义的一部分。（IF：478）

然而，需要谨慎行事，因为中间证据和外部证据之间的界限并不明确

> 一个关注\[内部]证据的评论家...并且适度关注\[中间]证据，最终会产生与关注\[外部]证据和\[中间]证据的评论家不同的评论。（IF：478）

然而，这种区分并不清晰。一方面，从诗人的日记、工作手册、信件和草稿中获得的信息，或者关于他在创作作品时阅读或思考的信息，并不是内部证据，因为它不能直接从他的诗歌中得到。另一方面，它似乎是内部证据，因为这些信息是公开可访问的，很可能是“构成语言和文化的一切”的一部分。然而，解决这种紧张关系只是问题的一部分。“作者的性格”或“作者或他所属的小圈子对词语或主题附加的私人或半私人含义”可能会在日记或工作手册中显露出来，而“词语的历史和含义”的一部分可能会在信件中记录下来。这听起来像是中间证据。然而，日记或工作手册中包含的内容最重要的是“关于作品的心理和社会背景的证据”，这些信息与“日记、信件中的启示”没有什么不同。因此，它似乎是比厄斯利所说的外部证据。那么，日记、日志、工作手册、草稿、信件等中发现的信息是内部、外部还是中间证据呢？似乎是三者兼具。

虽然比厄斯利对证据种类的区分并不清晰，但这可能是因为当他写《意图谬误》时，他的观点还不如后来那样明确或确定，或者是因为他后来改变了主意，变得更加坚定。《美学》或他的任何后续著作中都没有提到中间证据，如果仅仅将内部证据和外部证据之间的区别视为《美学》中所描述的那样，那么区分相对较为明确：内部证据是基于对美学对象的直接检查而无他；外部证据是基于对象之外的来源的证据。至少这似乎在内部和外部之间划出了一条相当明确的界线。不幸的是，以这种方式划分区别重新引入了关于不使用外部来源的问题，如上所述，与意图谬误有关。

尽管如此，人们仍然感觉到内部/外部区别必须存在，即使比厄斯利没有以令人满意的方式阐明。直觉上，一些属性是作品的属性，而一些属性则不是作品的属性。与此相关的是真正的问题，即适当方法论或解释的认识论问题：一些证据与作品的意义相关，除了作品本身的属性还能是什么呢？而一些证据在逻辑上与作品的意义无关，除了作品之外的其他事物的属性还能是什么呢？这样说来，这种区别似乎是不可避免的，而且，很难想象艺术批评在没有它的情况下如何进行。完全拒绝它等于邀请“思想和激情的混乱”——换句话说，任何事物和一切事物对解释的潜在相关性，从而对艺术作品的意义没有任何限制。解构主义者可能会欢迎这种无限自由，但是喜欢法律的次等人种——包括历史主义、浪漫主义、精神分析和其他批评家，除了新批评家之外——会想知道解释的概念是否在混乱中丧失了。

但即使某种内部/外部区别几乎是必要的，最好不要用这些术语来表达。真正的问题不是什么在内部，什么在外部，而是什么是相关的，什么是无关的。比厄斯利的术语不仅掩盖了这一事实，而且扭曲了真正的实质问题：从“内部”和“外部”这些术语的使用中可以清楚地看出，相关信息是作品内部的，即主语指向作品或作品的一部分，谓语指向通过体验作品可辨别的属性；而无关信息是作品外部的，即主语指向作品之外的其他事物或作品不可辨别的属性。

从长远来看，必须进行区分，就像必须决定有意误解问题一样，这是基于一个全面的意义理论以及一个丰富而完善的艺术概念。

## Bibliography

### Primary Literature

* Beardsley, Monroe C., 1950, _Practical Logic_, New York: Prentice-Hall.
* –––, 1950, _Thinking Straight: A Guide for Readers & Writers_, (Prentice-Hall English Composition and Introduction to Literature Series), New York: Prentice-Hall.
* –––, 1958 \[1981], _Aesthetics: Problems in the Philosophy of Criticism_, New York: Harcourt, Brace. Second edition with new postscript, Indianapolis, IN: Hackett Publishing, 1981. Page numbers are from the 1981 edition
* \[PC] –––, 1970, _The Possibility of Criticism_, (Criticism Monograph 2), Detroit, MI: Wayne State University Press.
* \[APV] –––, 1982a, _The Aesthetic Point of View: Selected Essays_, Michael J. Wreen and Donald M. Callen (eds.), Ithaca, NY: Cornell University Press.
* \[II] –––, 1982b, “Intentions and Interpretations: A Fallacy Revived”, in 1982a: 188–207.
* \[IF] Wimsatt, William K. and Monroe C. Beardsley, 1946 \[1987], “The Intentional Fallacy”, _The Sewanee Review_, 54(3): 468–488. Reprinted in _Philosophy Looks at the Arts_, third edition, Joseph Margolis (ed.), Philadelphia, PA: Temple University Press, 1987, pp. 367–380. Page numbers from 1946
* –––, 1949 \[1971], “The Affective Fallacy”, _The Sewanee Review_, 57(1): 31–55. Reprinted in _Critical Theory since Plato_, Hazard Adams (ed.), New York: Harcourt Brace Jovanovich, 1971, pp. 1022–1031.

A much more comprehensive bibliography of Beardsley’s work is available upon request from the author.

### Secondary Literature

This article has concentrated on only a few of the many topics that Beardsley wrote on. Among others are aesthetic experience, aesthetic properties (regional qualities), criteria of critical evaluation, metaphor, and the place of the arts in human life. The bibliography of secondary literature that follows is, in the main, restricted to the topics discussed in this entry, but a few important articles on other topics are also included.

* Carney, James D., 1983, “Interpreting Poetry”, _Journal of Aesthetic Education_, 17(3): 53–60. doi:10.2307/3332408
* Carroll, Noël, 1992, “Art, Intention, and Conversation”, in _Intention and Interpretation_, Gary Iseminger (ed.), Philadelphia, PA: Temple University Press: 97–131.
* –––, 1997, “The Intentional Fallacy: Defending Myself”, _The Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 55(3):: 305–309. doi:10.2307/431800
* –––, 2000, “Interpretation and Intention: The Debate between Hypothetical and Actual Intentionalism”, _Metaphilosophy_, 31(1/2): 75–95. doi:10.1111/1467-9973.00131
* –––, 2010, “On the Historical Significance and Structure of Monroe Beardsley’s _Aesthetics_: An Appreciation”, _The Journal of Aesthetic Education_, 44(1): 2–10. doi:10.5406/jaesteduc.44.1.0002
* Danto, Arthur, 1981, _The Transfiguration of the Commonplace_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Davies, Stephen, 1990, “Functional and Procedural Definitions of Art”, _Journal of Aesthetic Education_, 24(2): 99–106. doi:10.2307/3332789
* –––, 2005, “Beardsley and the Autonomy of the Work of Art”, _The Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 63(2): 179–183. doi:10.1111/j.0021-8529.2005.00195.x
* Dickie, George, 1965, “Beardsley’s Phantom Aesthetic Experience”, _The Journal of Philosophy_, 62(5): 129–136. doi:10.2307/2023490
* –––, 1969, “Defining Art”, _American Philosophical Quarterly_, 6(3): 253–256.
* –––, 1974, _Art and the Aesthetic: An Institutional Analysis_, Ithaca, NY: Cornell University Press.
* –––, 1987, “Beardsley, Sibley, and Critical Principles”, _The Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 46(2): 229–237. doi:10.2307/431861
* –––, 2005, “The Origins of Beardsley’s Aesthetics”, _The Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 63(2): 175–178. doi:10.1111/j.0021-8529.2005.00194.x
* Dickie, George and W. Kent Wilson, 1995, “The Intentional Fallacy: Defending Beardsley”, _The Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 53(3): 233–250. doi:10.2307/431349
* Feagin, Susan L., 2010, “Beardsley for the Twenty-First Century”, _The Journal of Aesthetic Education_, 44(1): 11–18. doi:10.5406/jaesteduc.44.1.0011
* Fisher, John (ed.), 1983, _Essays on Aesthetics: Perspectives on the Work of Monroe C. Beardsley_, Philadelphia, PA: Temple University Press.
* Goldman, Alan, 2005, “Beardsley’s Legacy: The Theory of Aesthetic Value”, _The Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 63(2): 185–189. doi:10.1111/j.0021-8529.2005.00196.x
* Grossman, Morris, 2014, “On Beardsley’s ‘An Aesthetic Definition of Art’, 1983”, in _Art and Morality: Essays in the Spirit of George Santayana_, Martin A. Coleman (ed.), New York: Fordham University Press, 145–160 (ch. 12).
* Hancher, Michael, 1972, “Poems versus Trees: The Aesthetics of Monroe Beardsley”, _The Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 31(2): 181–191. doi:10.2307/429279
* Hirsch, E. D., 1967, _Validity in Interpretation_, New Haven, CT: Yale University Press.
* Iseminger, Gary, 2004, _The Aesthetic Function of Art_, Ithaca, NY: Cornell University Press.
* Krukowski, Lucian, 1981, “Commentary on Monroe Beardsley’s Paper, ‘Fiction as Representation’”, _Synthese_, 46(3): 325–330. doi:10.1007/BF01130044
* Maier, Rosemarie, 1970, “‘The Intentional Fallacy’ and the Logic of Literary Criticism”, _College English_, 32(2): 135–145. doi:10.2307/374640
* Montgomery, Marion, 1965, “On Reading ‘The Intentional Fallacy’: The Problem of ‘Internal Evidence’”, _College English_, 26(7): 540–542. doi:10.2307/373521
* Morton, Bruce N., 1974, “Beardsley’s Conception of the Aesthetic Object”, _The Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 32(3): 385–396. doi:10.2307/428423
* Reichert, John, 1972, “Monroe Beardsley and the Shape of Literary Theory”, _College English_, 33(5): 558–570. doi:10.2307/375415
* Smith, Ralph A., 1984, “The Aesthetics of Monroe C. Beardsley: Recent Work”, _Studies in Art Education_, 25(3): 141–150.
* Tate, Allen, 1955, “Literature as Knowledge”, in _The Man of Letters in the Modern World_, New York: Meridian, pp. 34–63.
* Taylor, Paul A., 2014, “Meaning, Expression, and the Interpretation of Literature”, _The Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 72(4): 379–391. doi:10.1111/jaac.12116
* Walhout, Donald, 1998, “A Comparative Study of Three Aesthetic Philosophies”, _History of Philosophy Quarterly_, 15(1): 127–142.
* Walton, Kendall L., 1970, “Categories of Art”, _The Philosophical Review_, 79(3): 334–367. doi:10.2307/2183933
* Wolterstorff, Nicholas, 2005, “Beardsley’s Approach”, _The Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 63(2): 191–195. doi:10.1111/j.0021-8529.2005.00197.x
* Zangwill, Nick, 2001, _The Metaphysics of Beauty_, Ithaca, NY: Cornell University Press.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=beardsley-aesthetics).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/beardsley-aesthetics/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=beardsley-aesthetics\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/beardsley-aesthetics/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database.                          |

## Other Internet Resources

\[Please contact the author with suggestions.]

* [Aesthetics On-Line](https://www.aesthetics-online.org/), maintained by the American Society for Aesthetics.

## Related Entries

[aesthetic, concept of the](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetic-concept/) | [aesthetics: aesthetic judgment](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetic-judgment/) | [art, definition of](https://plato.stanford.edu/entries/art-definition/) | [Austin, John Langshaw](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/) | [culture](https://plato.stanford.edu/entries/culture/) | [intention](https://plato.stanford.edu/entries/intention/) | [meaning, theories of](https://plato.stanford.edu/entries/meaning/) | [music, philosophy of](https://plato.stanford.edu/entries/music/) | [ontological commitment](https://plato.stanford.edu/entries/ontological-commitment/) | [ontology of art, history of](https://plato.stanford.edu/entries/art-ontology-history/) | [speech acts](https://plato.stanford.edu/entries/speech-acts/) | [types and tokens](https://plato.stanford.edu/entries/types-tokens/)

### Acknowledgments

Acknowledgement goes here.

[Copyright © 2022](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[Michael Wreen](http://www.marquette.edu/phil/faculty\*wreen.shtml) <[_michael.wreen@marquette.edu_](mailto:michael%2ewreen%40marquette%2eedu)>
